<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<page id="press" section="press" paginate="true">
	<sidebar>
		<paragraph>
			<list bullet="false">
				<item>Sean Daly</item>
				<item>Marketing Coordinator</item>
				<item><link url="mailto:pr@sugarlabs.org">pr@sugarlabs.org</link></item>
				<item>+1 (617) 500-9610</item>
			</list>
		</paragraph>
		<paragraph>
			<list bullet="false">
				<item>Sugar Labs</item>
				<item>c/o Software Freedom Conservancy</item>
				<item>137 Montague Street, Suite 380</item>
				<item>Brooklyn, NY 11201-3548</item>
				<item>USA</item>
			</list>
		</paragraph>
		<paragraph>
			<list bullet="false">
				<item>resources</item>
				<item><link url="http://wiki.sugarlabs.org/go/Marketing_Team/Logo">logo materials</link></item>
				<item><link url="http://wiki.sugarlabs.org/go/Marketing_Team/Screen_Shots">high-res screenshots</link></item>
			</list>
		</paragraph>
	</sidebar>
	<pressrelease sortdate="20140122">
		<date>22 Jan 2014</date>
		<language id="english">
			<attachment url="press/SugarLabsPR-en.20140122.pdf">PDF</attachment>
			<title>Sugar Labs(R) Educational Nonprofit Celebrates Two Google Code-In Grand Prize Winners</title>
			<paragraph>CAMBRIDGE, Mass, January 22, 2014 - Sugar Labs(R), educational nonprofit provider of free and open-source learning software for children, is proud to recognize Google Code-In Contest [1,2] grand-prize winners Ignacio Rodríguez and Jorge Alberto Gómez López, who participated brilliantly in Google's annual program for middle- and high-school students aged 13 to 17. Through GCI, Google invites open source organizations to mentor students who work on real programming and documentation tasks. Over 30 participants from more than a dozen countries — from Australia to Zimbabwe — mentored by Sugar Labs volunteers, helped to improve the Sugar Learning Platform used by over three million children worldwide. The winners will visit Google headquarters in Mountain View, California this spring.</paragraph>
			<paragraph>Ignacio, who is 14 and lives in Canelones, Uruguay, grew up with Sugar and began participating in Sugar development three years ago. "The competition was a place to socialize and make friends!", he says. "While I felt pressure, the community was there to help."</paragraph>
			<paragraph>Jorge, age 17, lives in Santa Tecla, El Salvador. "I never dreamed I would be working on an open source project; it was really fun to explore a whole new world, learn new tools, and most importantly, making new friends from different parts of the world—people that share the same objective and work as a community. I feel that I'm part of Sugar Labs, part of a big project, with friends and mentors."</paragraph>
			<paragraph>Rounding out the Sugar Labs list of finalists are Sai Vineet from Jamshedpur, India, Emil Dudev from Sofia, Bulgaria, and Sam Parkinson from Canberra, Australia (Sugar is widely deployed in Australian schools). Sam remarked, "Contributing to Sugar has, besides giving me experience in programming, shown me how fun programming collaboratively can be! And its also been fun working towards a common, meaningful goal."</paragraph>
			<paragraph>"GCI has made it evident that Sugar users are becoming the Sugar developers: Sugar not only gives them the license but also the means for developing their own tools for learning. In taking ownership, they become responsible," said Walter Bender, founder of Sugar Labs. "We had a difficult time choosing our winners. Many participants completed multiple tasks. Ignacio was prolific, completing over 60 tasks, but all five of our finalists made fundamental improvements to the Sugar platform itself."</paragraph>
			<paragraph>José Miguel García, an education researcher from the Department of Educational Technology at Uruguay’s CODICEN-ANEP in Montevideo, observed: "For the second consecutive year a youth from Uruguay has won the competition. The nationwide Plan Ceibal, which delivers a laptop running Sugar to every child, achieves levels of equity in access to technology. These laptops, besides being used in formal education, enable young people to explore and develop activities, whether recreational, artistic, communication, programming, etc.  These young people, guided and encouraged by their families, teachers and the Sugar community are reaching significant levels in the development of 21st century skills."</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs wishes to thank Google and in particular Bradley Kuhn, executive director of the Software Freedom Conservancy.</paragraph>
			<paragraph>[1] <link url="http://developers.google.com/open-source/gci/">http://developers.google.com/open-source/gci/</link><line-break />
			[2] <link url="http://google-opensource.blogspot.fr/2014/01/google-code-in-2013-drumroll-please.html">http://google-opensource.blogspot.fr/2014/01/google-code-in-2013-drumroll-please.html</link></paragraph>
			<paragraph>Image: <link url="../press/SugarLabs_GCI_2013_Winner_Ignacio.jpg">SugarLabs_GCI_2013_Winner_Ignacio.jpg</link><line-break />
			Image: <link url="../press/SugarLabs_GCI_2013_Winner_Jorge.jpg">SugarLabs_GCI_2013_Winner_Jorge.jpg</link></paragraph>
			<paragraph>About Sugar Labs(R): Sugar Labs(R) is a volunteer-driven member project of Software Freedom Conservancy, a nonprofit corporation. Originally part of the One Laptop Per Child project, Sugar Labs coordinates volunteers around the world who are passionate about providing educational opportunities to children through the Sugar Learning Platform. Sugar Labs(R) is supported by donations and is seeking funding to accelerate development. For more information, please visit http://www.sugarlabs.org/press or contact pr@sugarlabs.org.</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs(R) is a registered trademark of the Software Freedom Conservancy. Other names are trademarks of their respective owners.</paragraph>
		</language>
		<language id="español">
			<attachment url="press/SugarLabsPR-es.20140122.pdf">PDF</attachment>
			<title>Sugar Labs(R), organización sin fines de lucro para la Educación celebra dos Ganadores del Gran Premio de Google Code-In</title>
			<paragraph>CAMBRIDGE, Mass, Enero 22, 2014 - Sugar Labs(R), organización educativa sin fines de lucro que provee software de aprendizaje libre y de código abierto para niños, se enorgullece en reconocer a los ganadores del gran premio de Google Code-In (GCI) [1,2] Ignacio Rodríguez y Jorge Alberto Gómez López, quienes participaron de forma brillante en el programa anual de Google para estudiantes de secundaria y bachillerato entre 13 a 17 años de edad. A través de GCI, Google invita a las organizaciones de código abierto a asesorar estudiantes que trabajan en tareas reales de programación y documentación. Poco más de 30 participantes de más de una docena de países—desde Australia a Zimbabwe—asesorados por voluntarios de Sugar Labs, ayudaron a mejorar la plataforma de aprendizaje Suga que utilizan más de tres millones de niños en todo el mundo. Los ganadores visitarán la sede de Google en Mountain View, California esta primavera.</paragraph>
			<paragraph>Ignácio, quien tiene 14 años y vive en Canelones, Uruguay, creció con Sugar y comenzó a participar en el desarrollo de Sugar desde hace tres años. "La competencia fue un lugar para socializar y hacer amigos!", dice él. "Aunque sentí presión, la comunidad estaba allí para ayudar."</paragraph>
			<paragraph>Jorge, de 17 años, vive en Santa Tecla, El Salvador. "Nunca en mi vida soñé empezar a trabajar en un proyecto de código abierto; fue muy divertido explorar un mundo totalmente nuevo, aprender nuevas herramientas, y lo más importante, hacer nuevos amigos de diferentes partes del mundo, personas que comparten el mismo objetivo y trabajan como una comunidad. Siento que soy parte de Sugar Labs, que formó parte de un gran proyecto, con los amigos y mentores".</paragraph>
			<paragraph>Completan la lista de finalistas de Sugar Labs Sai Vineet de Jamshedpur de India, Emil Dudev desde Sofía de Bulgaria, y Sam Parkinson desde Canberra, Australia (La plataforma Sugar se utiliza ampliamente en las escuelas australianas). Sam comentó: "Contribuir a Sugar, además de darme experiencia en programación, me ha mostrado cómo la programación colaborativa puede ser divertida! Y también ha sido divertido trabajar hacia una meta significativa común."</paragraph>
			<paragraph>"GCI hecho evidente que los usuarios de Sugar se están convirtiendo en los desarrolladores de Sugar: Sugar no sólo les da la licencia, sino también los medios para desarrollar sus propias herramientas de aprendizaje. Al tomar posesión, se convierten en responsables," dijo Walter Bender, fundador de Sugar Labs. "Ha sido difícil elegir a los ganadores. Muchos participantes completaron múltiples tareas. Ignacio fue prolífico, completando más de 60 tareas, pero nuestros cinco finalistas realizaron mejoras fundamentales a la plataforma misma de Sugar."</paragraph>
			<paragraph>José Miguel García, un pedagogo del Departamento de Tecnología Educativa de CODICEN-ANEP en Montevideo, observó: "Por segundo año consecutivo, un joven de Uruguay ha ganado la competencia.  La implementación del Plan Ceibal, que entrega en propiedad una computadora portátil por niño y adolescente en Uruguay permite alcanzar niveles de equidad en cuanto al acceso a las tecnologías. Estas computadoras portátiles, además de ser utilizadas en la educación formal, permiten a los jóvenes investigar y desarrollarse en diversas actividades, ya sean lúdicas, artísticas, comunicativas, de programación, etc. Éstos jóvenes, orientados e incentivados por su familia, profesores y/o por la propia la comunidad de Sugar alcanzan niveles importantes en el desarrollo del conocimiento, habilidad fundamental para la sociedad del siglo XXI."</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs desea agradecer a Google y, en particular, Bradley Kuhn, director ejecutivo de la Software Freedom Conservancy.</paragraph>
			<paragraph>[1] <link url="http://developers.google.com/open-source/gci/">http://developers.google.com/open-source/gci/</link><line-break />
			[2] <link url="http://google-opensource.blogspot.fr/2014/01/google-code-in-2013-drumroll-please.html">http://google-opensource.blogspot.fr/2014/01/google-code-in-2013-drumroll-please.html</link></paragraph>
			<paragraph>Image: <link url="../press/SugarLabs_GCI_2013_Winner_Ignacio.jpg">SugarLabs_GCI_2013_Winner_Ignacio.jpg</link><line-break />
			Image: <link url="../press/SugarLabs_GCI_2013_Winner_Jorge.jpg">SugarLabs_GCI_2013_Winner_Jorge.jpg</link></paragraph>
			<paragraph>Sobre Sugar Labs(R): Sugar Labs, una organización sin fines de lucro, conducida por voluntarios, es un proyecto miembro de Software Freedom Conservancy. Originalmente parte del proyecto One Laptop Per Child, Sugar Labs coordina voluntarios en todo el mundo que tienen pasión por dar a los niños oportunidades de educarse a través de la Plataforma de Aprendizaje Sugar. Sugar Labs se mantiene en base a donaciones y está buscando financiación y voluntarios para acelerar su desarrollo. Por más información, visite por favor http://www.sugarlabs.org or contact pr@sugarlabs.org.</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs es una marca registrada de la Software Freedom Conservancy. Otros nombres y marcas corresponden a sus respectivos dueños.</paragraph>
		</language>
	</pressrelease>
	<pressrelease sortdate="20131015">
		<date>12 Oct 2013</date>
		<language id="english">
			<attachment url="press/SugarLabsPR-en.20131015.pdf">PDF</attachment>
			<title>Children Programmers Abound at First International TurtleArt Day</title>
			<paragraph>CAACUPÉ, Paraguay, October 12, 2013 - Sugar Labs(R), educational nonprofit provider of free and open-source learning software for children, is proud to celebrate TurtleArt Day [1] in Caacupé, Paraguay, with 275 students, their parents, and 77 teachers. They were joined by educators and Sugar developers from 8 countries throughout the Americas and as far away as Australia. Additional TurtleArt Days are planned for Peru, Costa Rica, Argentina, and Malaysia; the next will be October 15th in Montevideo, Uruguay.</paragraph>
			<paragraph>Caacupé has been the focus of a one-to-one learning program run by Paraguay Educa [2] since 2008. The foundation is active in 35 schools, working with 365 teachers and 9,700 children. The children of Caacupé live in areas with high poverty levels: 60% of them are street workers and most have at least one parent living abroad. Much of the coordination was done by "Evolution" children, youth leaders in Caacupé who attend school in the morning, teach in the afternoon, and on weekends supply technical support to school programs.</paragraph>
			<paragraph>TurtleArt is a programming environment with a graphical "turtle" that draws colorful art based on snap-together elements. Its "low floor" provides an easy entry point for beginners. It also has "high ceiling" programming features that challenge the more adventurous student. TurtleArt's roots are in Logo, the first programming language for children, created by Seymour Papert, Wally Feurzeig, Daniel Bobrow, and Cynthia Solomon in 1967. Logo’s friendly turtle, which relies on instructions from children to move, has inspired adaptations from Logo for the Apple(R) II to Lego(R) Mindstorms(R), TurtleArt, and Scratch.</paragraph>
			<paragraph>An international group of TurtleArtists travelled to Caacupé with the generous support of BBVA Bank to launch the first TurtleArt Day. Also participating was EduJam! [3] attendants, a group of developers who work on open-source educational software. Caacupé’s participants enjoyed workshops to create TurtleArt projects; interactive programming that involved robots and sensors; and discussions where educators and children shared their experiences.</paragraph>
			<paragraph>"Logo was designed to be 'mathland'; TurtleArt is 'artland', says Artemis Papert, co-creator of TurtleArt. "It allows us to bring together art and programming. While you do art, you also do programming, math, and geometry -- the tools you need while focusing on doing art. We have observed that artists become more comfortable with programming and programmers become more comfortable with art when they use TurtleArt."</paragraph>
			<paragraph>Cecilia Rodríguez Alcalá, Executive Director of Paraguay Educa, said, "The aspects of TurtleArt Day highlighted by the Evolution team included cultural exchange between the children and the international community, and children teaching each other, pursuing their personal interests, including projects involving physical-world interaction."</paragraph>
			<paragraph>Claudia Urrea, an educator and member of the Sugar Labs Oversight Board, said, "With TurtleArt, the children enjoyed programming the robots and using sensors, creating artistic images, engaging in the concrete use of mathematical concepts such as variables and random numbers, realizing how quickly the pace of their learning evolved, and discovering the multiple applicabilities of computation."</paragraph>
			<paragraph>Andres Aguirre of the Butia project, a robot programmed with TurtleArt, said, “Even though the children had limited time to use the robots, they were able to experiment with some high-level programming concepts such as conditionals and control structures.”</paragraph>
			<paragraph>[1] <link url="http://turtleartday.org">http://turtleartday.org</link><line-break />
			[2] <link url="http://www.paraguayeduca.org">http://www.paraguayeduca.org</link><line-break />
			[3] <link url="http://ceibaljam.org">http://ceibaljam.org</link></paragraph>
			<paragraph>Image: <link url="../press/caacupe-turtleartday-captura-pantalla.png">caacupe-turtleartday-captura-pantalla.png</link><line-break />
			Image: <link url="../press/caacupe-turtleartday.png">caacupe-turtleartday.png</link></paragraph>
			<paragraph>About Sugar Labs(R): Sugar Labs, a volunteer-driven, nonprofit organization, is a member project of the Software Freedom Conservancy. Sugar Labs coordinates volunteers around the world who are passionate about providing educational opportunities through the Sugar Learning Platform. Sugar is installed on more than three million computers. Sugar Labs is supported by donations and is seeking funding to accelerate development. For more information, please visit http://www.sugarlabs.org/press or contact pr@sugarlabs.org.
			</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs(R) is a registered trademark of the Software Freedom Conservancy. Other names are trademarks of their respective owners.</paragraph>
		</language>
		<language id="français">
			<attachment url="press/SugarLabsPR-fr.20131015.pdf">PDF</attachment>
			<title>Une foule d'enfants programmeurs participe à la 1ère Journée Internationale TurtleArt</title>
			<paragraph>CAACUPÉ, Paraguay, le 12 Octobre 2013. Sugar Labs(R), fournisseur à but non lucratif de programmes éducatifs gratuits et sous licence libre, célèbre avec une grande fierté la journée TurtleArt à Caacupé, au Paraguay. 275 élèves y participent avec leurs parents ainsi que 77 professeurs. Des éducateurs et des développeurs Sugar se soint joints à eux, venant de 8 pays des Amériques mais aussi d'aussi loin que l'Australie. De nouvelles journées TurtleArt sont prévues au Pérou, au Costa Rica, en Argentine et en Malaysie; la prochaine aura lieu le 15 octobre à Montevideo, Uruguay.</paragraph>
			<paragraph>Caacupé héberge depuis 2008 un programme d'"apprentissage un-à-un" mené par Paraguay Educa [2]. Cette fondation est présente dans 35 écoles, collabore avec 365 professeurs et 9.700 enfants. Les enfants de Caacupé vivent dans des zones de grande pauvreté: 60% d'entre eux sont des travailleurs des rues et la plupart ont au moins un de leur parents qui vit à l'étranger. Une bonne part de la coordination a été assurée par des jeunes de Caacupé, engagés dans le programme "Evolution". Ils suivent les cours à l'école le matin, enseignent l'après-midi et fournissent une assistance technique aux programmes de l'école le week-end.</paragraph>
			<paragraph>TurtleArt est un environnement de programmation au sein duquel une "tortue" graphique trace des dessins colorés à partir d'éléments de base pouvant s'emboîter. Son caractère accessible fait d'elle l'activité idéale pour une initiation à la programmation. TurtleArt trouve ses origines dans le langage Logo, le premier langage de programmation pour enfants créé par Seymour Papert, Wally Feurzeig, Daniel Bobrow et Cynthia Solomon en 1967. La sympathique tortue de Logo, qui se déplace suivant les instructions données par les enfants, a inspiré des adaptations allant de l'Apple(R) II à Lego(R) Mindstorms(R), TurtleArt et Scratch.</paragraph>
			<paragraph>Un groupe international d'artistes TurtleArt a fait le voyage jusqu'à Caacupé pour ce lancement de la première journée TurtleArt, grâce au généreux soutien financier de la banque BBVA. Parmi les participants à cette première journée on trouve aussi des développeurs de EduJam! [3], groupe qui développe des logiciels éducatifs en licence libre. Les participants de Caacupé ont pris part avec enthousiasme à des ateliers autour de projets TurtleArt; de la programmation interactive utilisant des robots et des capteurs et enfin de discussions où éducateurs et enfants ont pu partager leurs expériences.</paragraph>
			<paragraph>"Le langage Logo a été conçu comme le 'royaume des maths'; TurtleArt est plutôt le 'royaume du dessin d'art'" nous confie Artemis Papert, co-créateur de TurtleArt. "Il nous offre la possibilité de réunir dessin et programmation. Quand vous pratiquez le dessin, vous faites aussi de la programmation, des maths et de la géométrie – vous vous en servez comme outil pour dessiner. Nous avons remarqué que les artistes se sentent ensuite plus à l'aise en programmation et les programmeurs plus à l'aise dans les activités artistiques quand ils utilisent TurtleArt."</paragraph>
			<paragraph>Brian Silverman, co-créateur de TurtleArt fait la remarque suivante: "J'ai été fasciné par la passion éveillée chez les enfants venant participer à la journée TurtleArt. Ils étaient enthousiastes en diable et sont restés concentrés pendant six heures. Ils sont venus ici avec une expérience de TurtleArt vraiment rudimentaire et sont repartis avec une meilleure compréhension de son potentiel artistique."</paragraph>
			<paragraph>Cecilia Rodríguez Alcalá, directrice de Paraguay Educa, déclare :"Ce que l'équipe Evolution a mis en lumière lors de cette journée TurtleArt, ce sont les aspects d'échange culturel entre les enfants et la communauté internationale et le fait que les enfants enseignent les uns aux autres, tout en suivant leurs goûts personnels, notamment sur des projets qui comportent une interaction avec le monde physique."</paragraph>
			<paragraph>Claudia Urrea, éducatrice et membre du bureau de supervision de Sugar Labs s'entousiasme : "Avec TurtleArt, les enfants adorent programmer les robots et utiliser les capteurs pour crééer des images artistiques, s'adonner à des activités concrètes utilisant des concepts mathématiques tels que les variables et les nombres aléatoires. Ils se rendent compte de la vitesse à laquelle ils apprennent et découvrent les applications multiples de l'informatique."</paragraph>
			<paragraph>Andres Aguirre du projet Butia, un robot programmé avec TurtleArt, déclare "Bien que les enfants aient disposé d'un temps limité pour utiliser les robots, ils ont pu faire l'expérience de concepts de programmation haut-niveau tels que les tests conditionels et structures de contrôle."
			</paragraph>
			<paragraph>[1] <link url="http://turtleartday.org">http://turtleartday.org</link><line-break />
			[2] <link url="http://www.paraguayeduca.org">http://www.paraguayeduca.org</link><line-break />
			[3] <link url="http://ceibaljam.org">http://ceibaljam.org</link></paragraph>
			<paragraph>Image: <link url="../press/caacupe-turtleartday-captura-pantalla.png">caacupe-turtleartday-captura-pantalla.png</link><line-break />
			Image: <link url="../press/caacupe-turtleartday.png">caacupe-turtleartday.png</link></paragraph>
			<paragraph>A propos de Sugar Labs(R): Sugar Labs(R) est une organisation non lucrative de volontaires, membre du projet Software Freedom Conservancy. Sugar Labs coordonne les volontaires dans le monde qui sont passionés par l'idée de fournir des opportunités d'éducation à travers la plate-forme éducative Sugar; installé sur plus de 3 millions d'ordinateurs. Sugar Labs(R) est soutenu par des donations et cherche des fonds pour accélérer son développement. Pour plus d'information, voir http://www.sugarlabs.org/press ou contacter pr@sugarlabs.org.</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs(R) est une marque déposée de la Software Freedom Conservancy. Les autres marques déposées sont la propriété respective de leur auteurs.</paragraph>
		</language>
		<language id="español">
			<attachment url="press/SugarLabsPR-es.20131015.pdf">PDF</attachment>
			<title>Programadores niños abundan en el primer Día Internacional de TurtleArt</title>
			<paragraph>Caacupé, Paraguay, 12 de octubre de 2013 - Sugar Labs (R), el proveedor educativo de aprendizaje sin fines de lucro de software libre y de código abierto para los niños, se enorgullece de celebrar el Día de Tortugarte [1] en Caacupé, Paraguay, con 275 estudiantes, sus padres, y 77 profesores. A ellos se sumaron los educadores y desarrolladores de Sugar procedentes de 8 países de América y de otros lugares lejanos como Australia. Están previstos Dias de Tortugarte adicionales para el Perú, Costa Rica, Argentina y Malasia; el próximo será 15 de octubre en Montevideo, Uruguay.</paragraph>
			<paragraph>Caacupé ha sido objeto del programa Una Computadora Por Niño- modelo de aprendizaje uno a uno a cargo de Paraguay Educa [2] desde 2008. La fundación opera en 35 escuelas, en colaboración con 365 profesores y 9.700 niños. Los niños y niñas de Caacupé viven en áreas con altos niveles de pobreza: 60 % de ellos trabaja en calle y la mayoría tiene al menos un padre que vive en el extranjero. Gran parte de la coordinación fue hecha por los chicos "Evolution", líderes juveniles de Caacupé que asisten a la escuela por la mañana, enseñan a la tarde y los fines de semana ofrece asistencia técnica a los programas escolares.</paragraph>
			<paragraph>Tortugarte es un entorno de programación con una "tortuga" gráfica que dibuja el arte colorido a base de elementos de cierre conjunto. Su "piso bajo", proporciona un punto de entrada fácil para los principiantes. También cuenta con funciones de programación de "alto techo" que retan al estudiante más aventurero. Las raíces de Tortugarte están en Logo, el primer lenguaje de programación para niños, creado por Seymour Papert, Wally Feurzeig, Daniel Bobrow y Cynthia Salomón en 1967. La Tortuga amistosa del logotipo, que se basa en las instrucciones de los niños para moverse, ha inspirado adaptaciones de Logo para Apple (R) II del Lego (R) Mindstorms (R), Tortugarte y Scratch.</paragraph> 
			<paragraph>Un grupo internacional de Tortu-artistas viajó a Caacupé con el generoso apoyo del banco BBVA para lanzar el primer día de Tortugarte. También participaron del eduJAM![3] Los asistentes fueron un grupo de desarrolladores que trabajan en software educativo de código abierto. Los participantes disfrutaron de talleres para crear proyectos de Tortugarte en Caacupé; programación interactiva con robots y los sensores, y discusiones donde los educadores y los niños compartieron sus experiencias.</paragraph>
			<paragraph>"El logotipo fue diseñado para ser 'La Tierra de las Matemáticas'; Tortugarte es 'La Tierra del Arte', dice Artemis Papert, co-creador de Tortugarte. " Nos permite reunir el arte y la programación. Mientras uno hace arte, también hace programación, matemáticas y geometría - las herramientas que se necesitan mientras se centra en hacer arte. Hemos observado que los artistas se sienten más cómodos con la programación y los programadores se sienten más cómodos con el arte cuando utilizan Tortugarte."</paragraph>
			<paragraph>Brian Silverman, co-creador de Tortugaret, observó: "Me quedé sorprendido por la pasión de los niños que vinieron a Dia de Tortugarte en que fueron salvajemente entusiastas y mantuvieron su atención durante seis horas, llegaron al evento después de haber tenido sólo la experiencia rudimentaria con Tortugarte y se fueron teniendo más conocimiento acerca de su potencial artístico".</paragraph>
			<paragraph>Cecilia Rodríguez Alcalá, directora ejecutiva de Paraguay Educa, dijo: "Entre los aspectos de Día de Tortugarte sobresale el desempeño de equipo de los jóvenes Evolution ya que incluye el intercambio cultural entre los niños y la comunidad internacional, así como enseñar a los niños entre sí, persiguen sus intereses personales, incluyendo proyectos de  interacción física en el mundo".</paragraph>
			<paragraph>Claudia Urrea, educadora y miembro de la Junta de Supervisión de Sugar Labs, dijo: "Con Tortugarte, los niños disfrutaron de la programación de los robots y el uso de sensores, la creación de imágenes artísticas, con la participación en el uso concreto de los conceptos matemáticos como variables y números aleatorios, comprendiendo la rapidez del ritmo de su aprendizaje evolucionado, y el descubrimiento de las múltiples aplicaciones de la informatica.".</paragraph>
			<paragraph>Andres Aguirre del proyecto Butia, un robot programado con Tortugarte, dijo: "A pesar de que había limitado tiempo para usar los robots, los niños fueron capaces de experimentar con algunos conceptos de programación de alto nivel, tales como condicionales y estructuras de control."</paragraph>
			<paragraph>[1] <link url="http://turtleartday.org">http://turtleartday.org</link><line-break />
			[2] <link url="http://www.paraguayeduca.org">http://www.paraguayeduca.org</link><line-break />
			[3] <link url="http://ceibaljam.org">http://ceibaljam.org</link></paragraph>
			<paragraph>Image: <link url="../press/caacupe-turtleartday-captura-pantalla.png">caacupe-turtleartday-captura-pantalla.png</link><line-break />
			Image: <link url="../press/caacupe-turtleartday.png">caacupe-turtleartday.png</link></paragraph>
			<paragraph>Sobre Sugar Labs(R): es una organizacion sin fines de lucro dirigida por voluntarios, miembro de la Software Freedom Conservancy (Conservacion para el Software Libre). Sugar Labs coordina alrededor del mundo a voluntarios que son apasionados en proveer oportunidades educativas a través de la plataforma de aprendizaje Sugar. Sugar se encuentra instalada en mas de tres millones de computadoreas. Sugar Labs se mantiene a base de donaciones y busca fondos para acelerar su desarrollo. Para mas información visitar http://www.sugarlabs.org/press or contact pr@sugarlabs.org.</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs es una marca registrada de la Sofware Freedom Conservancy. Otros nombres y sus respectivas marcas corresponden a sus dueños.</paragraph>
		</language>
	</pressrelease>
	<pressrelease sortdate="20130205">
		<date>5 Feb 2013</date>
		<language id="english">
			<attachment url="press/SugarLabsPR-en.20130205.pdf">PDF</attachment>
			<title>Sugar Labs(R) Educational Nonprofit Celebrates Digital Learning Day With Two Google Code-In Grand Prize Winners</title>
			<paragraph>CAMBRIDGE, Mass, February 5, 2013 - Sugar Labs(R), educational nonprofit provider of free and open-source learning software for children, is proud to celebrate Digital Learning Day February 6th [1] with Google Code-In [2] grand prize winners Agustin Zubiaga Sanchez and Aneesh Dogra, who participated brilliantly in Google's annual program for middle and high school students aged 13 to 17. Over 50 participants from 14 countries, mentored by 22 Sugar Labs volunteers, helped to improve Sugar. The winners will visit Google headquarters in Mountain View, CA this spring. Google Code-In and its sister program for university students, Google Summer of Code, invite open source organizations to mentor students who work on real programming and documentation tasks.</paragraph>
			<paragraph>Agustin (Aguz to his friends) is 15, lives in a village in Uruguay and is a recent graduate of Rafael Perazza Technical High School at Universidad del Trabajo del Uruguay. After using Sugar for several years, his computer club teacher encouraged him to learn the Python programming language used in Sugar. One of his projects involved code to add background images to Sugar's Home View. He says, "I started programming thanks to Sugar and now I am very happy to be one of its developers."</paragraph>
			<paragraph>Aneesh, also a winner at last year's Google Code-In, is 17 and lives in Punjab, India. He worked on updating a large number of Sugar “Apps” for children and contributed to the "Make Your Own Sugar Activities!" ebook [3]. Having won previous honors, including runner-up in last year's Raspberry Pi Summer Coding Contest [4], he is interested in audiovisual applications and computer security. More information about Aneesh is available on his blog [5].</paragraph>
			<paragraph>"We had a hard time choosing our winners," commented Chris Leonard, Sugar Labs liaison for Google Code-In. "Fully a third of our participants completed multiple tasks. Aneesh was prolific, completing over 40 tasks, and Aguz made fundamental improvements to the Sugar platform itself. All of our participants learned over these past three months. Notably, one participant, Daniel Francis of Uruguay, had to take his name out the running because he was elected to the Sugar Labs Oversight Board during the contest at the ripe old age of 14."</paragraph>
			<paragraph>"Six years after Sugar first appeared in classrooms, its first generation of learners are becoming tomorrow's engineers, writers, and teachers," said Walter Bender, founder of Sugar Labs. "Aguz and Daniel grew up with Sugar in Uruguay where Sugar is used in every school and Google Code-In had its first ever participant from Peru, where Sugar is part of the nationwide curriculum as well. Sugar was designed to be low floor, no ceiling and its Journal, Activities, built-in collaboration and View Source features make Sugar ideal for the classroom."</paragraph>
			<paragraph>Sugar is used in developing countries worldwide through the One Laptop Per Child program [6], but it also appeals to all children discovering the digital 21st century. Dr. Gerald Ardito, a Sugar Labs board member, as well as a middle school teacher and professor of Computer Science in Westchester, NY, has used Sugar in a variety of educational settings. "It is so powerful to watch students be able to take real ownership of their learning when they are using Sugar", he said. "I have seen them time and time again move from being consumers of computer centered media to producers."</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs wishes to thank Google and in particular Bradley Kuhn, executive director of the Software Freedom Conservancy, parent organization of Sugar Labs and 27 other free/libre software projects.</paragraph>
			<paragraph>[1] <link url="http://www.digitallearningday.org">http://www.digitallearningday.org</link><line-break />
			[2] <link url="http://developers.google.com/open-source/gci/2012">http://developers.google.com/open-source/gci/2012</link><line-break />
			[3] <link url="http://www.flossmanuals.net/make-your-own-sugar-activities">http://www.flossmanuals.net/make-your-own-sugar-activities</link><line-break />
			[4] <link url="http://www.raspberrypi.org/archives/2544">http://www.raspberrypi.org/archives/2544</link><line-break />
			[5] <link url="http://anee.me">http://anee.me</link><line-break />
			[6] <link url="http://laptop.org">http://laptop.org</link></paragraph>
			<paragraph>Image: <link url="../press/SugarLabs_GCI_2012_Winners.jpg">SugarLabs_GCI_2012_Winners.jpg</link></paragraph>
			<paragraph>About Sugar Labs(R): Sugar Labs(R), a volunteer-driven, educational nonprofit organization, is a member project of the Software Freedom Conservancy. Originally part of the One Laptop Per Child project, Sugar Labs coordinates volunteers around the world who are passionate about providing educational opportunities to children through the Sugar Learning Platform. Sugar Labs(R) is supported by donations and is seeking funding to accelerate development. For more information, please visit http://www.sugarlabs.org/press or contact pr@sugarlabs.org.</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs(R) is a registered trademark of the Software Freedom Conservancy. Other names are trademarks of their respective owners.</paragraph>
		</language>
		<language id="français">
			<attachment url="press/SugarLabsPR-fr.20130205.pdf">PDF</attachment>
			<title>Le Sugar Labs(R), organisme non lucratif à but éducatif, célèbre le "Digital Learning Day" avec deux lauréats au grand prix du "Google Code-In"</title>
			<paragraph>Cambridge (Massachusetts), 5 février, 2013 - Le Sugar Labs(R), l'éditeur éducatif à but non lucratif de logiciels libres et ouverts à destination des enfants, a le plaisir de célébrer la journée d'apprentissage numérique (Digital Learning Day) du 6 février [1] avec les lauréats au grand prix Google Code-In [2] Agustin Zubiaga Sanchez et Aneesh Dogra, deux participants brillants au programme annuel de Google destiné aux élèves de l'enseignement secondaire, âgés de 13 à 17 ans. Plus de 50 participants représentant 14 pays, accompagnés par 22 tuteurs volontaires pour le Sugar Labs, ont contribué à améliorer Sugar. Les lauréats visiteront le siège de Google à Mountain View, en Californie, au cours du printemps prochain. Google Code-In et son programme associé destiné aux étudiants de niveau universitaire, le Google Summer of Code, invitent les organismes open source à encadrer des étudiants travaillant sur des tâches de programmation et de documentation réelles.</paragraph>
			<paragraph>Agustin (Aguz pour ses amis) est âgé de 15 ans. Il vit dans un village en Uruguay et vient d'obtenir son diplôme universitaire du centre Rafael Perazza de l'Universidad del Trabajo del Uruguay (UTU). Utilisateur de Sugar depuis plusieurs années, son enseignant du club informatique l'a encouragé à apprendre le langage de programmation Python utilisé par Sugar. L'un de ses projets consistait à ajouter des images d'arrière-plan à la page d'accueil de Sugar. Il déclare : "C'est grâce à Sugar que j'ai commencé à programmer. Aujourd'hui, je suis très heureux d'être l'un de ses développeurs."</paragraph>
			<paragraph>Aneesh, lui aussi lauréat du Google Code-In de l'an passé, a 17 ans et vit au Punjab, en Inde. Il a participé à la mise à jour de plusieurs "apps" Sugar destinées aux enfant et a contribué à la rédaction du livre électronique "Make Your Own Sugar Activities!" [Réalisez votre propre activité Sugar] [3]. Après avoir gagné différents prix, parmi lesquels le concours de programmation "Raspberry Pi Summer Coding Contest" [4] de l'an passé, il s'intéresse aux applications audiovisuelles et à la sécurité informatique. Aneesh publie son blog [5], où il présente ses projets et ses activités.</paragraph>
			<paragraph>"Choisir les lauréats n'était pas une tâche facile", explique Chris Leonard, le correspondant du Sugar Labs auprès du Google Code-In. "Un bon tiers de nos participants ont réalisé différentes tâches. Aneesh a eu une activité prolifique, avec plus de 40 tâches à son actif, et Aguz a apporté des améliorations capitales à la plateforme Sugar. Tous nos participants ont beaucoup appris au cours de ces trois derniers mois. Fait remarquable, l'un des participants, Daniel Francis, d'Uruguay, a dû se retirer du concours après avoir été désigné au Sugar Labs Oversight Board pendant le déroulement du concours. Détail important : vient tout juste d'avoir 14 ans."</paragraph>
			<paragraph>"Six ans après la première utilisation de Sugar dans des salles de classe, cette première génération d'étudiants préfigure les ingénieurs, les auteurs et les enseignants de demain," a déclaré Walter Bender, le fondateur du Sugar Labs. "Aguz et Daniel ont grandi avec Sugar, en Uruguay, alors que Sugar est utilisé dans toutes les écoles et que le Google Code-In compte son tout premier participant originaire du Pérou, pays dans lequel Sugar intègre également le cursus scolaire national. Sugar a été conçu pour sa facilité d'accès et son potentiel illimité. Le "Journal", les "Activités", les fonctions de collaboration et de visualisation du code source, qui intègrent la plateforme Sugar, en font un instrument idéal pour la classe."</paragraph>
			<paragraph>Sugar est utilisé dans de nombreux pays émergents dans le monde entier, participant au programme "One Laptop Per Child" [6]. Il s'adresse, plus largement, à tous les enfants qui découvrent le 21ème siècle numérique. Gerald Ardito, membre du bureau du Sugar Labs, enseignant de collège et professeur d'informatique à Westchester (New-York), utilise Sugar dans différents contextes éducatifs. De son propre aveu, "Observer les étudiants prendre littéralement en mains leur propre apprentissage grâce à Sugar est une expérience unique". "J'ai observé à de nombreuses reprises, au cours de ces dernières années, comment ils passaient du stade de consommateurs de médias numériques à celui de producteurs."</paragraph>
			<paragraph>Le Sugar Labs tient à exprimer sa gratitude à Google et tout particulièrement à Bradley Kuhn, le directeur exécutif du Software Freedom Conservancy, organisme fédérant le Sugar Labs et 27 autres projets de logiciels libres et ouverts.</paragraph>
			<paragraph>[1] <link url="http://www.digitallearningday.org">http://www.digitallearningday.org</link><line-break />
			[2] <link url="http://developers.google.com/open-source/gci/2012">http://developers.google.com/open-source/gci/2012</link><line-break />
			[3] <link url="http://www.flossmanuals.net/make-your-own-sugar-activities">http://www.flossmanuals.net/make-your-own-sugar-activities</link><line-break />
			[4] <link url="http://www.raspberrypi.org/archives/2544">http://www.raspberrypi.org/archives/2544</link><line-break />
			[5] <link url="http://anee.me">http://anee.me</link><line-break />
			[6] <link url="http://laptop.org">http://laptop.org</link></paragraph>
			<paragraph>Image: <link url="../press/SugarLabs_GCI_2012_Winners.jpg">SugarLabs_GCI_2012_Winners.jpg</link></paragraph>
			<paragraph>A propos de Sugar Labs(R): Sugar Labs(R) est une organisation non lucrative de volontaires, membre du projet Software Freedom Conservancy. A l’origine intégré au projet One Laptop Per Child, Sugar Labs coordonne les volontaires dans le monde qui sont passionés par l’idée de fournir des opportunités d’éducation à travers la plate-forme éducative Sugar. Sugar Labs(R) est soutenu par des donations et cherche des fonds pour accélérer son développement. Pour plus d’information, voir http://www.sugarlabs.org/press ou contacter pr@sugarlabs.org.</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs(R) est une marque déposée de la Software Freedom Conservancy. Les autres marques déposées sont la propriété respective de leur auteurs.</paragraph>
		</language>
		<language id="español">
			<attachment url="press/SugarLabsPR-es.20130205.pdf">PDF</attachment>
			<title>La organización educacional sin fines de lucro Sugar Labs(R) celebra el Día del Aprendizaje Digital con dos ganadores del premio Google Code-In</title>
			<paragraph>CAMBRIDGE, Mass, 5 de Febrero del 2013 – Sugar Labs(R), una organización educativa sin fines de lucro, proveedora de software libre para el aprendizaje para niños, se enorgullece de celebrar el 6 de febrero como el Dia del Aprendizaje Digital [1], con dos ganadores del principal premio del Google Code-In[2], Agustin Zubiaga Sanchez y Aneesh Dogra, quienes tuvieron una brillante participación en el programa anual de Google, para estudiantes de entre 13 y 17 años de edad. Más de 50 participantes de 14 paises participaron para mejorar Sugar, guiados por 22 voluntarios de Sugar Labs(R). Los ganadores visitarán las instalaciones de Google en Mountain View, CA, esta primavera. Google Code-In y su programa hermano para estudiantes universitarios, Google Summer of Code, invita a organizaciones de codigó abierto a guiar estudiantes quienes trabajan en tareas reales de programación y documentación.</paragraph>
			<paragraph>Agustin (Aguz para sus amigos) tiene 15 años, vive en un pueblo de Uruguay y es un reciente graduado de la escuela técnica Rafael Perazza dependiente de la Universidad del Trabajo del Uruguay. 
			Luego de usar Sugar por varios años, su maestro del club de computadoras lo animó a aprender el lenguaje de programación Python usado en Sugar. Uno de sus proyectos involucra código para agregar una imagen de fondo a la Vista de Hogar de Sugar. El dice “Comencé a programar gracias a Sugar y ahora estoy muy contento de ser uno de sus desarrolladores”</paragraph>
			<paragraph>Aneesh, quien ya ganó el Google Code-In del año anterior, tiene 17 años y vive en Punjab, India. El trabajó actualizando un gran número de Actividades Sugar para niños y contribuyó con el libro electrónico “Como hacer una Actividad Sugar” [3]. Habiendo ganado premios previamente, incluyendo el Cconcurso Raspberry Pi Summer Coding del último año[4], está interesado en aplicaciones audiovisuales y seguridad informática. Puede leerse más informacion acerca de Aneesh en su blog[5].</paragraph> 
			<paragraph>"Fué muy dificil elegir los ganadores," comentó Chris Leonard, enlace por Sugar Labs(R) para el Google Code-In. "Un tercio de nuestros participantes completó multiples tareas. Aneesh fué muy prolífico, completando más de 40 tareas y Aguz hizo mejoras fundamentales en la plataforma Sugar. Todos nuestros participantes aprendieron cosas en estos tres meses. Notablemente, un participante, Daniel Francis, de Uruguay, tuvo que retirarse del concursoporque fué elegido para la Comisión de Supervisión de Sugar Labs, durante el concurso, a la madura edad de 14 años.”</paragraph>
			<paragraph>"Seis años después de que Sugar apareció en las aulas, su primera generacion de estudiantes está convirtiéndose en los ingenieros, escritores y maestros del mañana," dice Walter Bender, fundador de Sugar Labs. "Aguz y Daniel crecieron con Sugar en Uruguay donde es usado en cada escuela, y  Google Code-In tuvo su primer participante desde Perú , donde Sugar es parte de un programa nacional también. Sugar fué diseñado para tener un piso bajo, sin techo, y su Diario, Actividades, colaboración integrada y Visualización de código lo hacen ideal para el aula."</paragraph>
			<paragraph>Aunque Sugar es usado principalmente en paises en desarrollo mundialmente a través del programa One Laptop Per Child [6], apela a que todos los niños decubran la era era digital del siglo 21. El Dr. Gerald Ardito, un miembro del comité para Sugar Labs(R),  maestro de escuela media y profesor de Ciencias de la Computaciónas en Westchester, NY, ha usado las Laptop XO y Sugar en una variedad de contextos educacionales. "Lo que ha sido tan poderoso es ver a los estudiantes ser capaces de tomar posesión real de su aprendizaje cuando usan Sugar", el dice. "Los he visto una y otra vez, pasar de ser consumidores a ser productores de medios digitales."</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs(R) desea agradecer a Google y a Bradley Kuhn de la organización Software Freedom Conservancy, madre de  Sugar Labs y otros proyectos de software libre/código abierto.</paragraph>
			<paragraph>[1] <link url="http://www.digitallearningday.org">http://www.digitallearningday.org</link><line-break />
			[2] <link url="http://developers.google.com/open-source/gci/2012">http://developers.google.com/open-source/gci/2012</link><line-break />
			[3] <link url="http://www.flossmanuals.net/make-your-own-sugar-activities">http://www.flossmanuals.net/make-your-own-sugar-activities</link><line-break />
			[3] <link url="http://en.flossmanuals.net/como-hacer-una-actividad-sugar">http://en.flossmanuals.net/como-hacer-una-actividad-sugar</link><line-break />
			[4] <link url="http://www.raspberrypi.org/archives/2544">http://www.raspberrypi.org/archives/2544</link><line-break />
			[5] <link url="http://anee.me">http://anee.me</link><line-break />
			[6] <link url="http://laptop.org">http://laptop.org</link></paragraph>
			<paragraph>Image: <link url="../press/SugarLabs_GCI_2012_Winners.jpg">SugarLabs_GCI_2012_Winners.jpg</link></paragraph>
			<paragraph>Sobre Sugar Labs(R): Sugar Labs, una organización sin fines de lucro, conducida por voluntarios, es un proyecto miembro de Software Freedom Conservancy. Originalmente parte del proyecto One Laptop Per Child, Sugar Labs coordina voluntarios en todo el mundo que tienen pasión por dar a los niños oportunidades de educarse a través de la Plataforma de Aprendizaje Sugar. Sugar Labs se mantiene en base a donaciones y está buscando financiación y voluntarios para acelerar su desarrollo. Por más información, visite por favor http://www.sugarlabs.org.</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs es una marca registrada de la Software Freedom Conservancy. Otros nombres y marcas corresponden a sus respectivos dueños.</paragraph>
		</language>
	</pressrelease>
	<pressrelease sortdate="20110415">
		<date>15 Apr 2011</date>
		<language id="english">
			<title>Sugar Labs Nonprofit Sponsoring Team Chipotle to Raise Awareness of Educational Mission</title>
			<paragraph>MONTEVIDEO, Uruguay, April 15, 2011 — Sugar Labs®, software provider to the One Laptop Per Child (OLPC) project, will sponsor Team Chipotle, the Continental cycling team owned and operated by Slipstream Sports LLC, in a groundbreaking arrangement which will raise funds to support the nonprofit’s educational mission. Team Chipotle will raise awareness for Sugar Labs at races around the world with team jerseys carrying the Sugar Labs logo.</paragraph>
			<paragraph>“Team Chipotle has grown out of our founding goal of developing the next generation of cycling champions. Every kid loves a bike race and young cyclists provide great role models for children,” said Jonathan Vaughters, CEO of Slipstream Sports. “We want to make a difference in the lives of young athletes and children and our innovative sponsorship arrangement with Sugar Labs is part of that.” </paragraph>
			<paragraph>The team will race over the next ten days in the 68th Vuelta Ciclista del Uruguay 2011 and pupils there will participate, taking photos and writing articles with their green XO laptops as the race passes through their towns, and e-mailing them to <link url="mailto:concurso@rapceibal.info">concurso@rapceibal.info</link> for posting to a blog (<link url="http://www.sugarlabs.org/vueltaciclista">http://www.sugarlabs.org/vueltaciclista</link>). The best articles will win prizes to be awarded at the eduJAM! Developers Summit which will take place in Montevideo May 5–7 (<link url="http://ceibaljam.org">http://ceibaljam.org</link>).</paragraph>
			<paragraph>“Sports and STEM (Science, Technology, Engineering, and Mathematics) have a great synergy. We are excited by the prospect of engaging children in learning math and science through their excitement about the race”, said Walter Bender, founder and Executive Director of Sugar Labs.</paragraph>
			<paragraph>Uruguay is the first country in the world to provide 100% of its elementary school pupils and teachers - over half a million - with an OLPC XO laptop running Sugar through its Plan Ceibal (<link url="http://ceibaljam.org">http://ceibaljam.org</link>).</paragraph>
			<paragraph>According to Gabriel Eirea of CeibalJAM!, “This race is, after football, the most popular sports event in the country and is an integral part of our local culture. Every year during Holy Week this race passes through the remotest towns of the country and is followed by hundreds of thousands of enthusiastic viewers. The volunteer community supporting Plan Ceibal, represented by RAP Ceibal and ceibalJAM!, wants to promote the use of XO laptops beyond the schools, inside the communities, advocating technology appropriation. With Sugar and the XO, our children don’t just consume content, they create it. During the race, children throughout the country will be blogging about the team. At eduJAM!, Sugar Labs developers will meet children who are at the center of their mission and benefit from their work.”</paragraph>
			<paragraph>Image: <link url="../press/ChipotleDevelopmentTeam_RedlandsCyclingClassic.jpg">ChipotleDevelopmentTeam_RedlandsCyclingClassic.jpg</link></paragraph>
			<paragraph>About Sugar Labs: Sugar Labs, a volunteer-driven, nonprofit organization, is a member project of the Software Freedom Conservancy. Originally part of the One Laptop Per Child project, Sugar Labs coordinates volunteers around the world who are passionate about providing educational opportunities to children through the Sugar Learning Platform. Sugar Labs is supported by donations and is seeking funding to accelerate development. For more information, please visit <link url="http://www.sugarlabs.org">http://www.sugarlabs.org</link>.</paragraph>
			<paragraph>About Slipstream Sports LLC: Founded in 2005, Slipstream Sports, LLC is a highly progressive sports management company dedicated solely to promoting the ethical growth of cycling and developing the next generation of cycling champions.  For more information, please visit <link url="http://www.slipstreamsports.com">http://www.slipstreamsports.com</link>.</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs is a registered trademark of the Software Freedom Conservancy. Other names are trademarks of their respective owners.</paragraph>
			<paragraph><italic>NOTE: The Chipotle Development Team will unfortunately not race in the Vuelta Ciclista del Uruguay this year.</italic></paragraph>
		</language>
		<language id="español">
			<title>La organización sin fines de lucro Sugar Labs patrocina el equipo de ciclistas Team Chipotle para dar a conocer su misión educativa.</title>
			<paragraph>MONTEVIDEO, Uruguay, Abril 15, 2011 — Sugar Labs (R), el fabricante de software para el proyecto One Laptop Per Child (OLPC), va a patrocinar a Team Chipotle, el equipo de ciclistas de Slipstream Sports LLC en un acuerdo sin precedentes que permitirá recabar fondos para la organización sin fines de lucro.
			La participación del equipo Chipotle permitirá que se conozca la labor de Sugar Labs a lo largo de todo el mundo: la camiseta del equipo Chipotle Development llevará el logo de Sugar Labs.</paragraph>
			<paragraph>“El joven equipo de ciclistas Slipstream Sports ha surgido del objetivo fundacional de la compañía de apoyar los jóvenes talentos y desarrollar la próxima generación de campeones de ciclismo.  A los niños les encantan las carreras de bicicletas, y los jóvenes ciclistas son excelentes referentes para los ellos”, dijo Jonathan Vaughters, CEO de Slipstream Sports. “Queremos generar un cambio en las vidas de los jóvenes estudiantes y atletas y nuestro innovador acuerdo de patrocinio con Sugar Labas es parte de ello.” </paragraph>
			<paragraph>El equipo participará durante los próximos 10 días en la 68a. Vuelta Ciclista del Uruguay 2011.  Los escolares uruguayos se incorporarán al evento tomando fotos y escribiendo artículos con sus laptops verdes XO cuando la carrera llegue a sus ciudades. Enviarán su trabajo a <link url="mailto:concurso@rapceibal.info">concurso@rapceibal.info</link> para que se publique en el blog <link url="http://www.sugarlabs.org/vueltaciclista">http://www.sugarlabs.org/vueltaciclista</link>. Los mejores artículos recibirán premios que serán entregados en el próximo evento de desarrolladores de software eduJAM! que tendrá lugar en Montevideo del 5 al 7 de mayo (<link url="http://ceibaljam.org">http://ceibaljam.org</link>).</paragraph>
			<paragraph>“Los deportes y STEM (por ciencia, tecnología, ingeniería y matemáticas en inglés) tienen una gran sinergia. Estamos entusiasmados con las oportunidad de despertar el interés de los niños en matemáticas y ciencia a través de su interés por la carrera”, dijo Walter Bender, fundador y director ejecutivo de Sugar Labs.</paragraph>
			<paragraph>Uruguay es el primer país en el mundo de equipar al 100% de estudiantes y maestros de escuela primaria, más de medio millón de personas, con una laptop OLPC XO ejecuando Sugar a través del Plan Ceibal (<link url="http://ceibaljam.org">http://ceibaljam.org</link>).</paragraph>
			<paragraph>Según Gabriel Eirea del CeibalJAM!, “Esta carrera, luego del fútbol, es el evento deportivo más popular en nuestro país y es una parte integral de la cultura local. Cada año durante Semana Santa esta carrera recorre muchas localidades remotas del país y es seguida por cientos de miles de entusiastas espectadores. La comunidad de voluntarios que apoya la implementación del Plan Ceibal, representada por RAP Ceibal y ceibalJAM!, desea promover el uso de las laptops XO en las escuelas, en las comunidades y promueve la apropiación de la tecnología. Con la plataforma Sugar y la laptop XO, nuestros niños no solamente consumen contenido, sino que lo generan. Durante la carrera, niños de todo el país bloguearán sobre el equipo. En el evento eduJAM!, desarrolladores de la plataforma Sugar se encontrarán con niños que se beneficiarán de su trabajo y son el centro de su misión.”</paragraph>
			<paragraph>Image: <link url="../press/ChipotleDevelopmentTeam_RedlandsCyclingClassic.jpg">ChipotleDevelopmentTeam_RedlandsCyclingClassic.jpg</link></paragraph>
			<paragraph>Sobre Sugar Labs®: Sugar Labs, una organización sin fines de lucro, conducida por voluntarios, es un proyecto miembro de Software Freedom Conservancy. Originalmente parte del proyecto One Laptop Per Child, Sugar Labs coordina voluntarios en todo el mundo que tienen pasión por dar a los niños oportunidades de educarse a través de la Plataforma de Aprendizaje Sugar. Sugar Labs se mantiene en base a donaciones y está buscando financiación y voluntarios para acelerar su desarrollo. Por más información, visite por favor <link url="http://www.sugarlabs.org">http://www.sugarlabs.org</link>.</paragraph>
			<paragraph>Sobre Slipstream Sports LLC: fundada en 2005, Slipstream Sports, LLC es una empresa de avanzada en el rubro de gestión deportiva dedicada a promover el crecimiento ético del ciclismo y desarrollar la próxima generación de campeones de ciclismo. Por más information, por favor visite <link url="http://www.slipstreamsports.com">http://www.slipstreamsports.com</link>.</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs es una marca registrada de Software Freedom Conservancy. Otros nombres son marcas registradas de sus respectivos dueños.</paragraph>
			<paragraph><italic>NOTA: El equipo Chipotle Development desafortunadamente no va a participar de la 68a. Vuelta Ciclista del Uruguay este año.</italic></paragraph>
		</language>
	</pressrelease>
	<pressrelease sortdate="20100614">
		<date>14 Jun 2010</date>
		<language id="english">
			<title>Sugar Learning Platform and GNOME Desktop Now Shipping on the One Laptop per Child XO-1.5; Will Run On New XO-HS</title>
			<paragraph>ASUNCIÓN, June 14, 2010 – Sugar Labs, the GNOME Free Desktop Project, and One Laptop per Child (OLPC) have announced an update to the software offered on the OLPC XO-1.5. The 1.5 million children already using Sugar on the original XO-1 can also benefit from the update, since Paraguay Educa has backported the software.</paragraph>
			<paragraph>The Sugar Learning Platform promotes collaborative learning through child-friendly Activities that encourage critical thinking. The GNOME free desktop is a hallmark of all major GNU/Linux distributions, suitable for older children and grownups. Switching between the two environments takes only a single click. With GNOME on the XO laptop, the door is opened to thousands of additional educational and productivity applications.</paragraph>
			<paragraph>The XO-1.5 has the same industrial design as the original XO-1.  Based on a VIA processor, it provides 2× the speed of the XO-1, 4× DRAM memory, and 4× FLASH memory. OLPC has announced the availability of a high-school edition of the XO-1.5, the XO-HS, with a newly designed keyboard, more comfortable for older students. The first deployment of the XO-HS is set to begin in Uruguay under the highly successful Plan Ceibal in September.</paragraph>
			<paragraph>Children familiar with the XO-1 will naturally grow into the XO-1.5 with its expanded functionality. “One Laptop per Child promotes open-source software so that it can grow and adapt to the needs of the child. The Sugar platform on the XO is key to our educational mission because it gives students a unique and intuitive learning software environment,” said OLPC Association CEO Rodrigo Arboleda.</paragraph>
			<paragraph>Stormy Peters, Executive Director of the GNOME Foundation, said, “We're really excited to be working with Sugar and OLPC to provide desktop software to children of all ages. GNOME's mission is to provide a free desktop accessible to everyone. Children from Uruguay to Ghana will be able to use their XOs to learn and to show their friends and families how to use Sugar and GNOME.”</paragraph>
			<paragraph>Walter Bender, Executive Director of Sugar Labs, said “the fluidity of movement between the two desktops gives learners the ability to transition from a learning environment – Sugar – to a production and productivity environment – GNOME. They have the means of honing the creative skills acquired in an elementary education setting into entrepreneurial skills in a secondary education setting.”</paragraph>
			<paragraph>“Sugar on a Stick” allows children who don't have an XO laptop to benefit from this new software. Available for download from Sugar Labs in the new, v3 Mirabelle flavor, it can be loaded onto an ordinary USB thumbdrive and used to start a PC in Sugar without touching the hard disk. The XO laptops and Sugar on a Stick run Fedora GNU/Linux.</paragraph>
			<paragraph>About Sugar Labs: Sugar Labs, a volunteer-driven, nonprofit organization, is a member project of the Software Freedom Conservancy. Originally part of the One Laptop Per Child project, Sugar Labs coordinates volunteers around the world who are passionate about providing educational opportunities to children through the Sugar Learning Platform. Sugar Labs is supported by donations and is seeking funding to accelerate development. For more information, please visit <link url="http://www.sugarlabs.org">http://www.sugarlabs.org</link>.</paragraph>
			<paragraph>About GNOME: GNOME is a free-software project which develops a complete, accessible and easy-to-use desktop standard on all leading GNU/Linux and Unix distributions. Popular with large corporate deployments and millions of small-business and home users worldwide, it includes a development environment to create new applications. The nonprofit GNOME Foundation is composed of hundreds of volunteer developers and industry-leading companies. More information can be found at <link url="http://www.gnome.org">http://www.gnome.org</link> and <link url="http://foundation.gnome.org">http://foundation.gnome.org</link>.</paragraph>
			<paragraph>About One Laptop per Child (<link url="http://www.laptop.org">http://www.laptop.org</link>): OLPC is a non-profit organization created by Nicholas Negroponte and others from the MIT Media Lab to design, manufacture and distribute laptop computers that are inexpensive enough to provide every child in the world access to knowledge and modern forms of education.</paragraph>
		</language>
		<language id="français">
			<title>La plateforme éducative Sugar et l'interface bureautique GNOME désormais présents sur le nouvel XO 1.5 de la fondation OLPC, ainsi que le nouveau modèle XO-HS High School Edition</title>
			<paragraph>ASUNCIÓN, le 14 juin 2010 – Sugar Labs, le projet d'interface bureautique libre GNOME, et la fondation One Laptop per Child (OLPC) ont annoncé conjointement une mise à jour du logiciel de l'ordinateur XO-1.5. Les 1,5 millions d'enfants qui utilisent déjà Sugar sur le XO-1 d'origine pourront également bénéficier de cette mise à jour, grâce au concours du Paraguay Educa qui a adapté cette mise à jour pour le XO-1.</paragraph>
			<paragraph>La plateforme éducative Sugar fait la promotion de l'apprentissage collaboratif à travers des Activités adaptées aux enfants, qui encouragent une pensée critique. L'interface bureautique GNOME, installé sur toutes les distributions majeures GNU/Linux, est destinée aux enfants plus âgés et aux adultes. Changer d'environnement se fait en un clic. Avec l'environnement GNOME présent sur l'ordinateur XO, la porte est ouverte à des millers d'applications éducatives et créatives supplémentaires.</paragraph>
			<paragraph>Le XO-1.5 est basé sur le même design que le premier XO. Equipé d'un processeur VIA, il est deux fois plus rapide que la première génération et dispose de quatre fois plus de mémoire RAM et d'espace de stockage. La fondation OLPC a annoncé la disponibilité d'une version destinée aux collégiens du dernier XO-1.5, nommé XO-HS (High School Edition), avec un clavier entièrement revu, plus confortable pour les élèves plus âgés. Le premier déploiement du XO-HS se déroulera en septembre en Uruguay dans le cadre du très réussi Plan Ceibal.</paragraph>
			<paragraph>Les enfants habitués au XO-1 pourront évoluer vers un XO-1.5 avec ses fonctionnalités supérieures. "Le projet One Laptop per Child promeut le logiciel libre si bien que l'enfant pourra grandir et adapter son XO à ses besoins. La plateforme Sugar sur le XO est l'élément clé de notre mission éducative car il offre à l'élève un environnement d'apprentissage unique et intuitif", explique Rodrigo Arboleda, président de l'association OLPC.</paragraph>
			<paragraph>Stormy Peters, Directeur Exécutif de la fondation GNOME, indique que "Nous sommes vraiment enthousiasmés de travailler avec Sugar et le projet OLPC pour fournir une interface bureautique aux enfants de tous les âges. La mission de GNOME est de fournir une interface bureautique libre et accessible à tous. De l'Uruguay au Ghana, les enfants pourront utiliser leurs nouveaux XO pour apprendre et pour montrer à leurs amis et famille comment utiliser Sugar et GNOME."</paragraph>
			<paragraph>Walter Bender, Directeur Exécutif du Sugar Labs, précise que "La fluidité du passage d'un bureau à l'autre offre aux élèves la capacité de passer d'un environnement d'apprentissage - Sugar - à un environnement de production et de productivité - GNOME. Ils ont ainsi les moyens de transformer les compétences créatives qu'ils ont acquis à l'école primaire en des compétences entrepreneuriales dans le cadre de l'enseignement secondaire."</paragraph>
			<paragraph>De plus, Sugar on a Stick permet aux enfants qui n'ont pas l'ordinateur XO de bénéficier de ce nouveau logiciel.  Il est téléchargeable sur le site web du Sugar Labs dans sa nouvelle version, v3 "Mirabelle". Il peut être chargé sur n'importe quelle clé USB et utilisé pour démarrer un PC sous Sugar, sans modifier le contenu du disque dur. L'ordinateur XO et Sugar on a Stick fonctionnent avec Fedora GNU/Linux.</paragraph>
			<paragraph>A propos du Sugar Labs: Sugar Labs est un organisation non lucrative de volontaires, membre du projet Software Freedom Conservancy. A l’origine intégré au projet One Laptop Per Child, Sugar Labs coordonne les volontaires dans le monde qui sont passionés par l’idée de fournir des opportunités d’éducation à travers la plate-forme éducative Sugar. Sugar Labs est soutenu par des donations et cherche des fonds pour accélérer son développement. Pour plus d’information, voir <link url="http://www.sugarlabs.org">http://www.sugarlabs.org</link></paragraph>
			<paragraph>A propos de GNOME : GNOME est un projet de logiciel libre qui développe, pour toutes les distributions majeures de GNU/Linux et d'Unix, une interface bureautique complète, accessible et facile d'utilisation. Fort d'un succès mondial, grâce à de larges déploiements dans les grandes entreprises et avec des millions d'utilisateurs dans les PME et chez les particuliers, GNOME intègre un environnement de développement permettant de créer de nouvelles applications. La fondation à but non lucratif GNOME est constituée de centaines de volontaires développeurs et entreprises leader sur leur marché. Plus d'information sont disponibles sur <link url="http://www.gnome.org">http://www.gnome.org</link> et <link url="http://foundation.gnome.org">http://foundation.gnome.org</link>.</paragraph>
			<paragraph>A propos de One Laptop per Child (<link url="http://www.laptop.org">http://www.laptop.org</link>) : OLPC est une organisation à but non-lucratif créée par Nicholas Negroponte et d'autres membres du Media Lab du MIT afin de concevoir, produire et distribuer des ordinateurs portables suffisamment abordables pour permettre à chaque enfant de la monde d'avoir un accès au savoir et aux formes modernes d'éducation.</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs est une marque déposée de la Software Freedom Conservancy. Les autres marques déposées sont la propriété respective de leur auteurs.</paragraph>
		</language>
		<language id="español">
			<title>La Plataforma de Aprendizaje Sugar y el Escritorio GNOME se distribuirán hoy en la One Laptop per Child modelo XO-1.5; también se ejecutará en el nuevo XO-HS High School Edition</title>
			<paragraph>ASUNCIÓN, 14 de junio de 2010 - Sugar Labs, el Proyecto de Escritorio Libre GNOME, y One Laptop per Child (OLPC) han anunciado una actualización del software que se ofrece en el OLPC XO-1.5. Los 1,5 millones de niños que ya usan Sugar en el XO-1 original también podrán beneficiarse de la actualización ya que Paraguay Educa ha portado el software.</paragraph>
			<paragraph>La plataforma de aprendizaje Sugar promueve el aprendizaje colaborativo a través de Actividades amigables para los niños que fomentan el pensamiento crítico. El escritorio libre GNOME es un componente distinguido de todas las principales distribuciones de GNU/Linux, adecuado para niños mayores y adultos. El cambio entre los dos entornos se realiza con un único click. Con GNOME en el portátil XO, se abre la puerta a miles de aplicaciones de formación y de productividad adicionales.</paragraph>
			<paragraph>El XO-1.5 tiene el mismo diseño industrial que el XO-1 original. Está basado en un procesador VIA, que proporciona el doble de velocidad que el XO-1, y tiene 4 veces más de memoria DRAM y memoria FLASH. OLPC ha anunciado la disponibilidad de una edición para secundaria del XO-1.5, el XO-HS High School Edition, con un diseño de teclado nuevo, más cómodo para los estudiantes mayores. El primer despliegue del XO-HS está programado empezar en Uruguay en el marco del exitoso Plan Ceibal a partir de septiembre.</paragraph>
			<paragraph>Los niños familiarizados con el XO-1 evolucionarán naturalmente a las funcionalidades ampliadas de la XO-1.5. "One Laptop per Child promueve software libre y de código abierto para que pueda evolucionar y adaptarse a las necesidades de los niños. La plataforma Sugar en el XO es clave para nuestra misión educativa porque proporciona a los estudiantes un entorno de software de aprendizaje único e intuitivo", dijo el director ejecutivo de la asociación OLPC Rodrigo Arboleda.</paragraph>
			<paragraph>Stormy Peters, Directora Ejecutiva de la GNOME Foundation, dice, “Estamos muy entusiasmados de estar trabajando con Sugar y OLPC para proveer software de escritorio para niños de todas las edades. La misión de GNOME es proporcionar un escritorio libre y accesible para todos. Los niños, desde Uruguay hasta Ghana, serán capaces de utilizar sus XO para aprender y mostrar a sus amigos y familias cómo usar Sugar y GNOME."</paragraph>
			<paragraph>Walter Bender, director ejecutivo de Sugar Labs, dijo que "la fluidez de cambio entre los dos escritorios, ofrece al alumno la capacidad de transición de un entorno de aprendizaje - Sugar - a un entorno de producción - GNOME. Así disponen de los medios para perfeccionar las habilidades creativas, adquiridas en educación primaria, con las capacidades emprendedoras de la educación secundaria".</paragraph>
			<paragraph>"Sugar on a Stick" permite a los niños que no tienen un ordenador portátil XO beneficiarse de este nuevo software. Disponible para descarga desde Sugar Labs, en la nueva distribución v3 Mirabelle, puede ser cargada en un pendrive USB común y usarse para iniciar Sugar en una PC sin tocar el disco duro. Las laptops XO y Sugar on a Stick ejecutan Fedora GNU/Linux.</paragraph>
			<paragraph>Acerca de Sugar Labs®: Sugar Labs es una organización dirigida por voluntarios, sin ánimo de lucro y es un proyecto miembro de Software Freedom Conservancy. Originalmente parte del proyecto One Laptop Per Child, Sugar Labs coordina voluntarios en todo el mundo apasionados por la posibilidad de proveer oportunidades educacionales a niños a traves de la Sugar Learning Platform. Sugar Labs es soportada por donaciones y está en busca de apoyo económico y voluntarios para acelerar el desarrollo. Para más información, por favor visita: <link url="http://www.sugarlabs.org">http://www.sugarlabs.org</link>.</paragraph>
			<paragraph>Acerca de GNOME: GNOME es un proyecto de software libre que desarrolla un estándar de escritorio completo, accesible y fácil de utilizar en todas las distribuciones principales de GNU/Linux y Unix. Popular en instalaciones corporativas grandes y entre milliones de pequeñas y medianas empresas y usuarios domésticos a lo largo del mundo, incluye un entorno de desarrollo para crear nuevas aplicaciones. La Fundación GNOME, se compone de cientos de desarrolladores voluntarios y compañías líderes de la industria. Se puede obtener mayor información en <link url="http://www.gnome.org">http://www.gnome.org</link> y <link url="http://foundation.gnome.org">http://foundation.gnome.org</link>.</paragraph>
			<paragraph>Acerca de One Laptop per Child (<link url="http://www.laptop.org">http://www.laptop.org</link>): OLPC es una organización sin ánimo de lucro creada por Nicholas Negroponte y otros del Media Lab del MIT para diseñar, fabricar y distribuir portátiles lo suficientemente baratos como para proporcionar a cada niño en el mundo acceso al conocimiento y a las formas modernas de educación.</paragraph>
		</language>
		<language id="italiano">
			<title>Sugar Learning Platform e GNOME Desktop sono disponibili per gli XO-1.5 di One Laptop per Child; Compatibili anche per i nuovi XO-HS High School Edition</title>
			<paragraph>ASUNCIÓN, 14 Giugno, 2010 – Sugar Labs, GNOME Free Desktop Project, e One Laptop per Child (OLPC) annunciano un aggiornamento al software fornito insieme sui OLPC XO-1.5. Anche  il milione e mezzo di bambini che già utilizzano Sugar con gli XO-1 originali potranno beneficiare dell'aggiornamento grazie al backporting realizzato da Paraguay Educa.</paragraph>
			<paragraph>Sugar Learning Platform promuove l'apprendimento collaborativo attraverso molteplici Attività orientate all'infanzia, studiate anche per stimolare il pensiero critico. Lo GNOME free desktop è il marchio di fabbrica di tutte le principali distribuzioni GNU/Linux ed è ottimo per i bimbi più grandi e gli adolescenti. Per alternare i due ambienti operativi è sufficiente un singolo click. Con GNOME sui laptop XO si apre la porta a migliaia di altri applicativi per la didattica e per la produttività.</paragraph>
			<paragraph>Il laptop XO-1.5 ha design identico all'XO-1 originale. Essendo basato su processore VIA, ha il doppio della velocità. il quadruplo della memoria RAM ed il quadruplo della memoria FLASH rispetto a un XO-1. OLPC ha annunciato la disponibilità di una versione specifica per le scuole superiori dell'XO-1.5, che sarà chiamata XO-HS, dotata di una tastiera riprogettata per essere più funzionale per gli studenti più grandi. La prima consegna di XO-HS è prevista in settembre in Uruguay nel contesto del progetto di successo Plan Ceibal.</paragraph>
			<paragraph>I bambini che hanno già familiarità con XO-1 potranno crescere con le maggiori funzionalità di XO-1.5. “One Laptop per Child" promuove il software libero così che possa crescere, migliorare ed adattarsi alle esigenze dei bambini. La Piattaforma Sugar su XO è un componente chiave per la nostra missione educativa, in quanto offre agli studenti un ambiente software di lavoro uniforme e intuitivo", dichiara Rodrigo Arboleda, CEO della OLPC Association.</paragraph>
			<paragraph>Stormy Peters, Direttore Esecutivo della GNOME Foundation, dichiara, “Siamo entusiasti di avere l'opportunità per lavorare con Sugar e OLPC per fornire un software di desktop ai giovani di tutte le età. La missione di GNOME è quella di realizzare un desktop libero utilizzabile da tutti. Bambini dall'Uruguay al Ghana potranno utilizzare i loro laptop XO per apprendere e  insegnare ai loro amici e genitori come utilizzare insieme Sugar e GNOME.”</paragraph>
			<paragraph>Walter Bender, Direttore Esecutivo of Sugar Labs, dichiara “la fluidità di movimento fra i due ambienti desktop offre agli studenti la possibilità di passare da una piattaforma di apprendimento – Sugar – ad un ambiente di produttività e lavoro – GNOME. Avranno quindi gli strumenti per utilizzare le conoscenze creative acquisite nella loro educazione di base per sviluppare capacità imprenditoriali nella educazione secondaria.”</paragraph>
			<paragraph>“Sugar on a Stick” permette ai bambini che non possiedono un laptop XO laptop di beneficiare di questo nuovo software.  Disponibile per il dowload da rete dai sito internet di Sugar Labs nella nuova versione, v3 Mirabelle, ipuò essere caricato su una normale chiavetta USB di memoria ed utilizzata per avviare un PC con Sugar senza modificare in alcun modo il computer ospite. I laptop XO e Sugar on a Stick utilizzano Fedora GNU/Linux.</paragraph>
			<paragraph>In merito a Sugar Labs®: Sugar Labs, a volunteer-driven, nonprofit organization, è un progetto membro della Software Freedom Conservancy. Originariamente parte del progetto One Laptop Per Child, Sugar Labs coordina volontari di tutto il mondo motivati ad offrire opportunità ai bambini di apprendere attraverso la Sugar Learning Platform. Sugar Labs è sorretta solo da donazioni e sta cercando aiuto e collaborazione da volontari per accelerare lo sviluppo. Per maggiori informazioni visitate: <link url="http://www.sugarlabs.org">http://www.sugarlabs.org</link>.</paragraph>
			<paragraph>In merito a GNOME: GNOME è un progetto di free-software che sviluppa un desktop standard completo, accessibile e difacile utilizzo, per tutte le principali distribuzioni GNU/Linux e Unix. Ampiamente conosciuto e utilizzato nelle grandi imprese e in milioni di piccole aziende e utenti privati nel mondo, include anche un ambiente completo di sviluppo per creare nuovi programmi. La nonprofit GNOME Foundation è costituita da centinaia di sviluppatori volontari e da industrie-leader. Ulteriori informazioni possono essere reperite presso: <link url="http://www.gnome.org">http://www.gnome.org</link> e <link url="http://foundation.gnome.org">http://foundation.gnome.org</link>.</paragraph>
			<paragraph>In merito a One Laptop per Child (<link url="http://www.laptop.org">http://www.laptop.org</link>): OLPC è una organizzazione non-profit creata da Nicholas Negroponte ed altri del MIT Media Lab per progettare, produrre e distribuire laptop computers che siano così economici da poter fornire ad ogni bambino del mondoaccesso alla conoscenza e alle più moderne forme di apprendimento.</paragraph>
		</language>
	</pressrelease>
	<pressrelease sortdate="20100610">
		<date>10 Jun 2010</date>
		<language id="english">
			<title>Sugar Labs Announces New Version of Sugar on a Stick, Educational Software for Children</title>
			<paragraph>BERLIN, June 10, 2010 — LinuxTag — Sugar Labs®, nonprofit provider of the Sugar Learning Platform to over one and a half million children worldwide, has released Mirabelle, the third version of Sugar on a Stick, a collaborative learning environment that can be loaded onto any ordinary USB thumbdrive and used with a PC, netbook or Mac without touching the hard disk. It is available free for download at <link url="http://wiki.sugarlabs.org/go/Sugar_on_a_Stick">http://wiki.sugarlabs.org/go/Sugar_on_a_Stick</link>. Sugar runs natively on major GNU/Linux distributions and can also run in virtualization under Microsoft Windows and Apple OS X.</paragraph>
			<paragraph>One year after the premiere of v1 Strawberry at LinuxTag 2009 and following v2 Blueberry last December, v3 Mirabelle brings improved stability and simplified customization to curious teachers interested in testing Sugar on new netbooks or PCs already in the classroom. We suggest teachers reach out to university level computer science and education schools to build local support structures, important with an ICT project.</paragraph>
			<paragraph>Sebastian Dziallas, Project Lead for Sugar on a Stick and a recent high school graduate based in Germany, said, "Teachers have told us how important reliability is in the classroom while engaging students, so we decided to create a release that has a stable core and can be customized to fit every deployment's needs. Mirabelle is a solid baseline which teachers can customize with Activities interesting to young learners. Part of our strategy is to achieve sustainable development while inviting new contributors. We achieved this by integrating Sugar on a Stick more closely with Fedora, the underlying GNU/Linux distribution; Mirabelle is now an official Fedora Spin."</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs is also making available a Sugar Creation Kit, a downloadable DVD which includes Mirabelle, documentation, and a library of Sugar Activities, fun and engaging programs for children taken from the Sugar Activity Library (<link url="http://activities.sugarlabs.org">http://activities.sugarlabs.org</link>).</paragraph>
			<paragraph>Thomas Gilliard, a Sugar Labs contributor, said, "The Sugar Creation Kit turns any PC into a Sugar on a Stick generating station. Tools and documentation are gathered on one disk; busy teachers don't have to hunt down anything. This makes it possible to work via 'sneaker net' and in a classroom behind a firewall."</paragraph>
			<paragraph>Visitors to LinuxTag are invited to meet Sugar Labs contributors at Hall 7.2a, Booth 115.</paragraph>
			<paragraph>About Sugar Labs: Sugar Labs, a volunteer-driven, nonprofit organization, is a member project of the Software Freedom Conservancy. Originally part of the One Laptop Per Child project, Sugar Labs coordinates volunteers around the world who are passionate about providing educational opportunities to children through the Sugar Learning Platform. Sugar Labs is supported by donations and is seeking funding to accelerate development. For more information, please visit <link url="http://www.sugarlabs.org">http://www.sugarlabs.org</link>.</paragraph>
		</language>
		<language id="français">
			<title>Sugar Labs annonce la nouvelle version de «Sugar-On-A-Stick», son système éducatif à destination des enfants</title>
			<paragraph>Berlin, le 10 juin 2010 - LinuxTag - Sugar Labs, organisation à but non lucratif à l’origine du développement de la plateforme éducative Sugar (déjà utilisée par plus de 1,5 millions d’enfants dans le monde), a dévoilé la troisième version de Sugar on a Stick, «Mirabelle», qui offre un environnement d’apprentissage collaboratif, utilisable depuis un PC, un netbook ou un Mac, sans aucune manipulation sur le système d’exploitation d’origine installé sur son disque, en utilisant une simple clé USB préchargée. Sugar on a Stick est téléchargeable à l’adresse suivante: <link url="http://wiki.sugarlabs.org/go/Sugar_on_a_Stick">http://wiki.sugarlabs.org/go/Sugar_on_a_Stick</link>. Le programme Sugar fonctionnement nativement avec la majorité des distributions GNU/Linux et peut être également utilisé depuis une machine virtuelle sur environnement Microsoft Windows ou Apple OS X.</paragraph>
			<paragraph>Un an après la première version de Sugar on a Stick («Strawberry») présentée lors du la conférence LinuxTag 2009 et suivi par «Blueberry» en décembre dernier, la nouvelle version «Mirabelle» apporte une meilleure stabilité et améliore les possibilités de personnalisation du système qui est offerte aux enseignants curieux et désireux d’utiliser Sugar sur les ordinateurs déjà présents en classe. D’ailleurs, nous recommandons vivement aux enseignants de développer autour de leur projet les différentes interactions et les échanges, en particulier avec le milieu universitaire autour de l’information ou des sciences de l’éducation. C’est un élément essentiel pour mener à bien un projet TICE.</paragraph>
			<paragraph>Sebastian Dziallas, chef de projet Sugar on a Stick, et étudiant allemand récemment diplomé rapporte que «les enseignants nous ont dit à quel point la fiabilité du programme est importante lorsqu’il est utilisé par les élèves en classe. C’est pour cela que nous avons décidé de rendre disponible une version avec un noyau stable et qui soit adaptable facilement à son environnement. Mirabelle est une version avec laquelle les enseignants pourront adapter les Activités en fonction des intérêts des enfants. De plus, une partie de notre stratégie consiste à faire naître un schéma de développement durable en invitant de nouvelles personnes à contribuer au projet. Nous avons aussi pu proposer les nouveautés de Mirabelle en optimisant la base de Sugar, la distribution GNU/Linux Fedora. Mirabelle est donc officiellement dérivée de Fedora, un Fedora Spin».</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs a également rendu disponible le «Sugar Creation Kit», un DVD qui comprend Mirabelle, la documentation associée ainsi qu’un ensemble d’Activités pour Sugar, parmi les plus amusantes et attrayantes, aussi disponibles également en téléchargement sur le Sugar Activity Library (<link url="http://activities.sugarlabs.org">http://activities.sugarlabs.org</link>).</paragraph>
			<paragraph>Thomas Gilliard, un des contributeurs à Sugar Labs explique que «Le Sugar Creation Kit permet de transformer n’importe quel PC en un poste capable de configurer des clés Sugar On A Stick. Les outils et la documentation nécessaire sont déjà présents sur le DVD si bien que les enseignants ne perdront pas de temps à rechercher une information, même derrière un pare-feu, sans avoir à se connecter au réseau».</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs sera présent pour toute la durée du salon LinuxTag 2010 au stand 115, Hall 7.2a.</paragraph>
			<paragraph>A propos du Sugar Labs: Sugar Labs est un organisation non lucrative de volontaires, membre du projet Software Freedom Conservancy. A l’origine intégré au projet One Laptop Per Child, Sugar Labs coordonne les volontaires dans le monde qui sont passionés par l’idée de fournir des opportunités d’éducation à travers la plate-forme éducative Sugar. Sugar Labs est soutenu par des donations et cherche des fonds pour accélérer son développement. Pour plus d’information, voir <link url="http://www.sugarlabs.org">http://www.sugarlabs.org</link></paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs est une marque déposée de la Software Freedom Conservancy. Les autres marques déposées sont la propriété respective de leur auteurs.</paragraph>
		</language>
		<language id="italiano">
			<title>Sugar Labs Annuncia una Nuova Versione di Sugar on a Stick, piattaforma software educativa per bambini</title>
			<paragraph>BERLINO, 10 Giugno, 2010 — LinuxTag — Sugar Labs®, il produttore nonprofit della Sugar Learning Platform utilizzata da più di un milione e mezzo di bambini nel mondo, ha rilasciato Mirabelle, la terza versione di  Sugar on a Stick, una piattaforma collaborativa di apprendimento che può essere su un normale disco rimovibile USB  e utilizzata su un PC, netbook o Mac senza alcuna modifica al disco rigido del sistema ospite. e'liberamente disponibile per il download dall'indirizzo <link url="http://wiki.sugarlabs.org/go/Sugar_on_a_Stick">http://wiki.sugarlabs.org/go/Sugar_on_a_Stick</link>. Sugar funziona in modo nativo sulle principali distribuzioni GNU/Linux e attraaverso la virtualizzazione su Microsoft Windows e Apple OS X.</paragraph>
			<paragraph>Esattamente un anno dopo la premiere della v1 Strawberry al LinuxTag 2009 e dopo la v2 Blueberry resa disponibile il Dicembre scorso, la v3 Mirabelle presenta maggior stabilità e una più facile personalizzazione per gli insegnanti interessati a sperimentare Sugar sui nuovi netbooks o PC eventualmente già presenti in classe. We suggest teachers reach out to university level computer science and education schools to build local support structures, important with an ICT project.</paragraph>
			<paragraph>Sebastian Dziallas, Project Leader di Sugar on a Stick e recente high school graduate , che risiede in Germania, dichiara, "Gli insegnanti ci hanno detto quanto l'affidabilità sia fondamentale lavorando in classe con gli studenti, Quindi abbiamo deciso di creare una versione caratterizzata da un core affidabile e che potesse poi essere personalizzata per soddisfare qualsiasi esigenza di rilascio. Mirabelle è una base solida che gli insaegnanti possono personalizzare con le Attività maggiormente interessanti per i loro giovani studenti. La nostra strategia è mirata anche a sviluppare la piattaforma grazie alla collaborazione di nuovi contributori. Abbiamo ottenuto questo grazie anche alla integrazione più stretta di Sugar on a Stick con Fedora, la distribuzione GNU/Linux su cui è basato; Mirabelle ora è un Fedora Spin ufficiale."</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs rende inoltre disponibile un "Sugar Creation Kit", un DVD scaricabile che include Mirabelle, documentazione, e una completa libreria di Attività Sugar, programmi divertenti ed interessanti estratti dalla Sugar Activity Library disponibile online (<link url="http://activities.sugarlabs.org">http://activities.sugarlabs.org</link>).</paragraph>
			<paragraph>Thomas Gilliard, un contributore Sugar Labs, commenta, "Il "Sugar Creation Kit" trasforma ogni PC in una stazione in grado di produrre istanze di Sugar on a Stick. Strumenti e documentazioni sono tutti raccolti in un unico disco; Gli insegnanti non perderanno tempo nella richerca di quanto possa essere utile alla loro attività didattica. Questo strumento permette inoltre di lavorare via 'sneaker net' (non connessi ad internet) e in aule protette da firewall."</paragraph>
			<paragraph>I Visitatori del LinuxTag sono invitati ad incontrare gli sviluppatori di Sugar Labs presso il Booth 115, Hall 7.2a.</paragraph>
		</language>
	</pressrelease>
	<pressrelease sortdate="20100429">
		<date>29 Apr 2010</date>
		<language id="english">
			<title>United Nations Relief and Works Agency chooses One Laptop per Child Laptops with Sugar for Major Education Project in Mideast</title>
			<paragraph>CAMBRIDGE, Mass, April 29, 2010 - The United Nations Relief and Works Agency for Palestine Refugees in the Near East (UNRWA, <link url="http://www.unrwa.org">http://www.unrwa.org</link>) has announced an ambitious three-year program to provide a laptop loaded with the award-winning Sugar Learning Platform to one-half million Palestine refugee children in the West Bank and Gaza, Lebanon, Syria, and Jordan.</paragraph>
			<paragraph>“Empowering the next generation through knowledge and learning is central to UNRWA’s education projects. We are teaching 500,000 children in the Middle East every day and having all of them with a laptop will be huge contribution to bridging the technology and knowledge gap in one of the most troubled regions of the world”, said Chris Gunness, UNWRA Spokesman.</paragraph>
			<paragraph>Walter Bender, founder and Executive Director of Sugar Labs, said: “Today, one-and-one-half-million children, from the rain forests of Peru to the steppes of Mongolia, from the hills of Rwanda to the mountains of Afghanistan, are learning in their native tongues with Sugar and its suite of learning Activities on OLPC’s XO laptops. The UNRWA project will add one-half million more learners in the Jordan valley and throughout the Middle East, and more projects are on the way. An entire generation is learning with Sugar.”</paragraph>
			<paragraph>The heart of Sugar is its Activities for children (<link url="http://activities.sugarlabs.org">http://activities.sugarlabs.org</link>), fun and engaging programs for reading e-books, writing, drawing, browsing the Internet, programming, and so on. Sugar has collaboration and backup to a Journal built-in, making it particularly well-suited both for the classroom and outside school where learning continues. The free open source XS School Server, available from One Laptop per Child, provides a safely filtered online environment for young learners.</paragraph>
			<paragraph>Existing UNRWA learning content will be adapted to Sugar and teacher training is underway. The UNRWA project follows last year’s deployment of 1000 XO laptops in Palestinian schools by the Palestine Education Initiative (<link url="http://www.pei.gov.ps">http://www.pei.gov.ps</link>, <link url="http://en.palexo.com">http://en.palexo.com</link>). Sugar Labs welcomes developers and volunteers to make this important endeavor successful.</paragraph>
			<paragraph>About Sugar Labs: Sugar Labs, a volunteer-driven, nonprofit organization, is a member project of the Software Freedom Conservancy. Originally part of the One Laptop Per Child project, Sugar Labs coordinates volunteers around the world who are passionate about providing educational opportunities to children through the Sugar Learning Platform. Sugar Labs is supported by donations and is seeking funding to accelerate development. For more information, please visit <link url="http://www.sugarlabs.org">http://www.sugarlabs.org</link>.</paragraph>
		</language>
		<language id="français">
			<title>L'Office de secours et de travaux des Nations unies choisi les ordinateurs du projet One Laptop per Child et la plate-forme Sugar pour un projet majeur d'éducation au proche orient</title>
			<paragraph>CAMBRIDGE, Mass, 29 avril 2010 - L'Office de secours et travaux des Nations unies pour les réfugiés de Palestine au proche orient (<link url="http://www.unrwa.org">UNRWA</link>) a annoncé un programme ambitieux de 3 ans pour fournir à un demi-million d'enfants réfugiés Palestinien, dans la bande de Gaza, au Liban, en Syrie et en Jordanie, un ordinateur équipé de la plateforme éducative Sugar, plusieurs fois primée.</paragraph>
			<paragraph>"Motiver la prochaine génération en lui donnant l'accès à la connaissance et à l'apprentissage est capital pour les projets éducatifs de l'UNRWA. Nous enseignons à 500 000 enfants au Proche Orient chaque jour et donner à chacun d'entre eux un ordinateur sera une énorme contribution pour combler le fossé technologique et d'accès au savoir dans l'une des régions les plus troublée du monde", a indiqué Chris Gunness, le porte-parole de l'UNWRA.</paragraph>
			<paragraph>Selon Walter Bender, fondateur et directeur exécutif du Sugar Labs: "Aujourd'hui, de la forêt vierge du Pérou aux steppes de Mongolie, des collines du Rwanda aux montages d'Afghanistan, un million et demi d'enfants apprennent chacun dans leur langue maternelle, sur les ordinateurs XO du projet OLPC grâce à Sugar et sa suite d'Activités d'apprentissage. Le projet de l'UNRWA ajoutera un demi-million d'apprenants supplémentaires en provenance de la vallée de Jordanie et du Moyen Orient, et d'autres projets vont voir le jour prochainement. C'est une génération entière qui apprend avec Sugar."</paragraph>
			<paragraph>Le cœur de Sugar, ce sont ses Activités pour les enfants (<link url="http://activities.sugarlabs.org">http://activities.sugarlabs.org</link>). Amusant et motivant, ce sont des programmes qui permettent de lire des livres électroniques, d'écrire, de dessiner, de naviguer sur Internet, de programmer et plein d'autres choses. Sugar intègre de plus le travail collaboratif et l'enregistrement des activités réalisées dans le journal ce qui le rend particulièrement adapté à l'utilisation en classe mais aussi en dehors de l'école pour continuer les apprentissages. Complété par un serveur d'école XS, un logiciel libre et ouvert proposé par le projet One Laptop Per Child, il permet de fournir aux jeunes apprenants un environnement connecté sûr et sécurisé.</paragraph>
			<paragraph>Les contenus existant de l'UNRWA seront adaptés à Sugar et la formation des enseignants va démarrer prochainement. Le projet de l'UNRWA fait suite au déploiement l'année dernière de 1000 ordinateurs XO dans les écoles Palestinienne par le PEI (Palestine Education Initiative <link url="http://www.pei.gov.ps">http://www.pei.gov.ps</link>, <link url="http://en.palexo.com">http://en.palexo.com</link>). Sugar Labs est à la recherche de développeurs et de volontaires pour faire de ce projet un vrai succès.</paragraph>
			<paragraph>A propos du Sugar Labs: Sugar Labs est un organisation non lucrative de volontaires, membre du projet Software Freedom Conservancy. A l’origine intégré au projet One Laptop Per Child, Sugar Labs coordonne les volontaires dans le monde qui sont passionés par l’idée de fournir des opportunités d’éducation à travers la plate-forme éducative Sugar. Sugar Labs est soutenu par des donations et cherche des fonds pour accélérer son développement. Pour plus d’information, voir <link url="http://www.sugarlabs.org">http://www.sugarlabs.org</link></paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs est une marque déposée de la Software Freedom Conservancy. Les autres marques déposées sont la propriété respective de leur auteurs.</paragraph>
		</language>
		<language id="italiano">
			<title>United Nations Relief and Works Agency Sceglie i Laptop di One Laptop per Child con  Sugar per un Importante Progetto Educativo in Medio Oriente</title>
			<paragraph>CAMBRIDGE, Mass., 29 Aprile, 2010 — L'Agenzia  delle Nazioni Unite per i rifugiati della Palestina nel  Medio Oriente (<link url="http://www.unrwa.org">UNRWA</link>) ha annunciato un ambizioso programma triennale per fornire un computer portatile dotato del premiato ambiente software Sugar Learning Platform a mezzo milione di bambini palestinesi rifugiati nella Striscia di Gaza,  Libano, Siria, e Giordania.</paragraph>
			<paragraph>“Rafforzare la prossima generazione grazie a conoscenza e capacità di apprendimento è  l'aspetto centrale per  progetti educativi dell'UNRWA. Ogni giorno forniamo istruzione 500,000 bambini nel Medio Oriente  e fornire ad ognuno di loro un  laptop sarà un grande aiuto a chiudere il gap di conoscenza ed tecnologie in una delle regioni del mondo con maggiori problemi,” dice Chris Gunness, portavoce dell'UNRWA.</paragraph>
			<paragraph>Walter Bender, fondatore e Direttore Esecutivo di Sugar Labs, dichiara: “Ad oggi, un milione e mezzo di bambini, dalle foreste equatoriali del Perù alle steppe della Mongolia, dalle colline del Rwanda alle montagne dell'Afganistan, stanno imparando, utilizzando la loro lingua madre grazie a Sugar e alla collezione di  Attività didattiche con i laptop XO di OLPC. Il progetto di  UNRWA accrescerà di un altro mezzo milione di studenti nella valle del Giordano e nel medio oriente, altri progetti sono in sviluppo. Una intera nuova generazione sta apprendendo con Sugar.”</paragraph>
			<paragraph>Al cuore di Sugar sono le Attività: (<link url="http://activities.sugarlabs.org">http://activities.sugarlabs.org</link>) – programmi divertenti e appassionanti, nati per  leggere libri elettronici, scrivere, disegnare, navigare la rete Internet, programmare, e molto altro ancora. Sugar integra capacità di collaborazione fra utenti e di memorizzazione dei dati in una struttura organizzata in base temporale (Diario), funzionalità estremamente adatte sia ad un utilizzo in classe che per continuare ad apprendere e studiare anche al di fuori della scuola. Il sistema XS School Server, basato su software libero, reso disponibile da One Laptop per Child, permette un accesso sicuro e filtrato alla rete Internet per i giovani studenti.</paragraph>
			<paragraph>I materiali didattici di  UNRWA esistenti saranno adattati a Sugar e si sta già provvedendo anche alla formazione dei docenti. Il progetto di  UNRWA segue le orme della distribuzione avvenuta lo scorso anno di 1000 laptops  XO nelle scuole della Palestina a cura della Palestine Education Initiative (<link url="http://www.pei.gov.ps">http://www.pei.gov.ps</link>, <link url="http://en.palexo.com">http://en.palexo.com</link>). Sugar Labs è lieta di accogliere sviluppatori e volontari che vogliano collaborare alla riuscita di questa iniziativa.</paragraph>
		</language>
	</pressrelease>
	<pressrelease sortdate="20091208">
		<date>8 Dec 2009</date>
		<language id="english">
			<title>Sugar Labs Nonprofit Announces v2 of Sugar on a Stick with Improved E-Book Readers, Recycles Any USB Stick Into Learning Environment for Children; Partners with Nexcopy, Inc.</title>
			<paragraph>PARIS, December 8, 2009 — Netbook World Summit — Sugar Labs(R), volunteer-driven nonprofit provider of the Sugar Learning Platform for over one-million children around the world, announces the release of Sugar on a Stick v2 Blueberry. Available for download at <link url="http://www.sugarlabs.org">http://www.sugarlabs.org</link>, Sugar on a Stick can be loaded onto any ordinary 1Gb or greater flash drive to reboot any PC, netbook or recent Mac directly into the child-friendly Sugar environment without touching the existing installation. Sugar is also available for GNU/Linux distributions, runs under virtualization on Windows and Apple OS X, and features built-in classroom collaboration and automatic backup to a Journal. The latest version of Sugar offers simpler navigation, improved wireless networking, streamlined updating of Activities for children, easier keyboard configuration, better Gnash support for Adobe Flash content, and more. New Activities such as Physics and OOo4Kids join updated favorites such as Browse and Read, suitable for reading e-books.</paragraph>
			<paragraph>“Sugar on a Stick is a great way to experience Sugar”, commented Walter Bender, Sugar Labs executive director. “In this holiday season, we wish to remind parents and teachers that e-books are not only for costly reader units for the well-to-do, but freely available as part of the open-access to knowledge movement to help children everywhere develop critical learning skills and to bridge the digital divide wherever it exists.”</paragraph>
			<paragraph>Sugar on a Stick includes several e-book reader Activities to find and display e-books in PDF, EPUB, and DejaVu formats. The Read Etexts Activity can read e-books out loud, converting any old PC or inexpensive netbook into a text-to-speech aid for disabled readers. With Sugar, children can even make their own e-books. Thousands of e-books for children are available on websites such as Project Gutenberg, the Internet Archive Children’s Library, epubBooks.com, Feedbooks.com, and ManyBooks.net. Other sites offer online reading, such as the International Children’s Digital Library.</paragraph>
			<paragraph>Pilot Sugar projects are underway in American and European schools. School administrators wishing to deploy Sugar will be interested in OLPC’s recently updated XS school server software, which provides “safety net” and connectivity services at the school level: backup, content distribution, filtered access to the Internet, and Moodle integration. To assist schools interested in testing this technology, Sugar Labs has partnered with Nexcopy, Inc. of Rancho Santa Margarita, California, an industry leader in USB duplicator solutions, to open <link url="http://recycleusb.com">http://recycleusb.com</link>. Nexcopy will collect used USB sticks, reload them with Sugar on a Stick, and forward them to Sugar Labs for distribution to schools. Nexcopy has also donated a 20-stick USB duplication unit to Sugar Labs.</paragraph>
			<paragraph>Greg Morris, President of Nexcopy, commented, “Nexcopy is proud to partner with a nonprofit organization such as Sugar Labs. We believe the Sugar Learning Platform is clearly a step in the right direction for getting children involved with personal computers. Our objective is to give Sugar Labs the back-end equipment support needed to make this philanthropy successful and help with producing the large number of Sugar Sticks needed for global deployment. I am very honored Nexcopy is a part of this process.”</paragraph>
			<paragraph>About Sugar Labs: Sugar Labs, a volunteer-driven, nonprofit organization, is a member project of the Software Freedom Conservancy. Originally part of the One Laptop Per Child project, Sugar Labs coordinates volunteers around the world who are passionate about providing educational opportunities to children through the Sugar Learning Platform. Sugar Labs is supported by donations and is seeking funding to accelerate development. For more information, please visit <link url="http://www.sugarlabs.org">http://www.sugarlabs.org</link>.</paragraph>
			<paragraph>About Nexcopy Incorporated: Nexcopy Incorporated specializes in developing and manufacturing the finest and most feature-rich flash memory duplicators in the market. Pioneering the solid-state memory duplication market, Nexcopy supplies Central and South America, Europe, India, Asia, Pacific Rim and serves the U.S. market through its headquarters in California.</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs is a registered trademark of the Software Freedom Conservancy. Other names are trademarks of their respective owners.</paragraph>
		</language>
		<language id="français">
			<title>L’association à but non lucratif Sugar Labs annonce la version 2 de “Sugar on a Stick” qui améliore la lecture de livres électroniques et transforme n’importe quelle clé USB en une plate-forme éducative pour les enfants ; partenariat avec Nexcopy, Inc.</title>
			<paragraph>PARIS, le 8 décembre 2009 - Netbook World Summit - SugarLabs ® la communauté de volontaires développant la plate-forme éducative Sugar déjà diffusée à plus d’un million d’enfants dans le monde, annonce la sortie de Sugar on a Stick v2 “Blueberry” (Myrtille). Disponible en téléchargement sur <link url="http://www.sugarlabs.org">http://www.sugarlabs.org</link>, Sugar on a Stick peut s’installer sur toute clé USB de 1Go ou plus et permet, sans modifier l’installation, de faire fonctionner n’importe quel PC, netbook ou un Mac récent, dans l’environnement pour enfant Sugar. Sugar est également disponible pour la plupart des distributions GNU/Linux, peut fonctionner de manière virtualisée sur Windows et Apple OS X et intègre nativement des fonctionnalités de collaboration et de sauvegarde dans le Journal des activités. La dernière version de Sugar propose une navigation web simplifiée, améliore la gestion des réseaux sans fils, propose un portail de mise d’installation de nouvelles Activités pour enfant, facilite la configuration du clavier et intègre Gnash pour le support de contenus Adobe Flash. De nouvelles Activités comme Physiques et OOo4Kids complètement également les applications favorites comme Naviguer et Lire, qui sont adaptés à lecture de livres électroniques.</paragraph>
			<paragraph>“Sugar on a Stick est une merveilleuse manière d’expérimenter Sugar” commente Walter Bender, le président exécutif du Sugar Labs. “En cette période de fêtes de fin d’année, nous souhaitons rappeler aux parents et aux enseignants que les livres électroniques ne sont pas réservés à des coûteux lecteur dédiés, mais font partie du mouvement libre d’accès à la connaissance pour aider les enfants partout dans le monde à développer un accès critique à la connaissance et combler le fossé numérique partout où il existe.”</paragraph>
			<paragraph>Sugar on a Stick intègre plusieurs activités de lecture de livres électroniques pour télécharger et visualiser des livres électroniques aux formats PDF, EPUB et DejaVu. De plus, l’Activité Read Etexts peut lire des livres électroniques à haute voix, permettant de convertir n’importe quel vieux PC ou un netbook à bas coût en un outil de lecture audio pour les personnes à vision réduite. Avec Sugar, les enfants peuvent même construire leurs propres livres électroniques. Des centaines de livres électroniques pour enfant sont disponibles sur des sites tels que le Projet Gutenberg, l’Internet Archive Children’s Library, epubBooks.com, Feedbooks.com et ManyBooks.net. D’autres sites proposent de la lecture en ligne, tel que l’International Children’s Digital Library.</paragraph>
			<paragraph>Des projets pilotes d’utilisation de Sugar sont actuellement en cours dans des écoles aux Etats-Unis et en Europe. Les responsables d’écoles qui souhaitent déployer Sugar seront intéressés par la récente mise à jour du Serveur d’école XS qui permet un accès protégé à Internet et offre des services de connectivité pour les écoles: sauvegarde, distribution de contenu, accès filtrés à Internet et intégration Moodle. Pour accompagner les écoles intéressées par cette technologie, Sugar Labs a monté un partenariat avec Nexcopy, Inc basée à Rancho Santa Margarita en Californie, leader dans les solutions de duplications USB qui à ouvert le site <link url="http://recycleusb.com">http://recycleusb.com</link>. Nexcopy récupère les clés USB des particuliers ou des entreprises, les chargent avec Sugar on a Stick, et les renvoient au Sugar Labs pour distribution dans les écoles. Nexcopy a aussi offert une unité de réplication de 20 clés USB au Sugar Labs.</paragraph>
			<paragraph>Greg Morris, Président de Nexcopy, commente “Nexcopy est fier d’être partenaire avec une organisation à but non lucratif comme le Sugar Labs. Nous somme convaincu que la plate forme éducative Sugar est, un pas dans la bonne direction pour permettre aux enfants d’être efficace avec les ordinateurs. Notre objectif est de donner au Sugar Labs le support et l’équipement nécessaire pour permettre le succès de cette opération philanthropique et permettre la production de masse d’un grand nombre de clés Sugar nécessaire pour un déploiement global. Je suis très honoré que Nexcopy fasse partie de ce processus.”</paragraph>
			<paragraph>A propos du Sugar Labs: Sugar Labs est un organisation non lucrative de volontaires, membre du projet Software Freedom Conservancy. A l’origine intégré au projet One Laptop Per Child, Sugar Labs coordonne les volontaires dans le monde qui sont passionés par l’idée de fournir des opportunités d’éducation à travers la plate-forme éducative Sugar. Sugar Labs est soutenu par des donations et cherche des fonds pour accélérer son développement. Pour plus d’information, voir <link url="http://www.sugarlabs.org">http://www.sugarlabs.org</link></paragraph>
			<paragraph>A propos de Nexcopy Incorporated: Nexcopy Incorporated est spécialisé dans le développement et la production du plus performant outil de duplication de mémoire flash sur le marché. Pionner sur le marché des outils de duplications de mémoire flash, Nexcopy distribue l’Amérique Centrale et l’Amérique du Sud, l’Europe, l’Inde, l’Asie, la barrière Pacifique et le marché US via son siège en Californie.</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs est une marque déposée de la Software Freedom Conservancy. Les autres marques déposées sont la propriété respective de leur auteurs.</paragraph>
		</language>
		<language id="deutsch">
			<title>Gemeinnütziges Sugar Labs gibt zweite Version von Sugar-on-a-Stick frei mit verbesserter E-Book-Unterstützung, macht aus jedem USB-Stick eine Lernumgebung für Kinder; Partnerschaft mit Nexcopy, Inc.</title>
			<paragraph>PARIS, 8. Dezember 2009 — Netbook World Summit: — Sugar Labs(R), die als gemeinnützige Freiwilligenorganisation für über eine Million Kinder in aller Welt die „Sugar“-Lernumgebung bereitstellt, gibt die Fertigstellung von Sugar-on-a-Stick v2 „Blueberry“ bekannt.</paragraph>
			<paragraph>Der freie Download unter <link url="http://www.sugarlabs.org">http://www.sugarlabs.org</link> kann auf einem gewöhnlichen USB-Stick mit mind. 1 GB installiert werden, um auf jedem PC, Netbook oder Mac direkt die kinderfreundliche Sugarumgebung zu starten, ohne das existierende System anzurühren. Sugar ist außerdem für GNU/Linuxdistributionen verfügbar, läuft virtuell unter Windows und Mac OS X, und ermöglicht vernetzte Zusammenarbeit im Unterricht sowie automatisches Speichern im Journal. Die neueste Sugarversion bringt unter anderem eine einfachere Navigation, verbesserte Unterstützung von Drahtlosnetzwerken, vereinfachte Aktualisierung der Aktivitäten für Kinder, einfachere Tastaturkonfiguration und ein besseres Gnash für die Anzeige von Adobe Flash-Inhalten. Neue Aktivitäten wie „Physik“ und „OOo4Kids“ gesellen sich zu aktualisierten Favoriten wie „Browsen“ oder „Lesen“, das E-Books wiedergeben kann.</paragraph>
			<paragraph>„Sugar-on-a-Stick ist eine großartige Möglichkeit, um Sugar kennenzulernen“, kommentiert Walter Bender, Geschäftsführer von Sugar Labs. „Wir wollen Eltern und Lehrer daran erinnern, dass es E-Books nicht nur auf teuren Lesegeräten für Gutbetuchte gibt. Als Teil der Bewegung für offenen Wissenszugang sind elektronische Bücher frei verfügbar, damit Kinder überall essentielle Lernfähigkeiten entwickeln können und die digitale Kluft, wo immer sie existiert, überbrückt wird“.</paragraph>
			<paragraph>Sugar-on-a-Stick enthält mehrere Aktivitäten zum Finden und Anzeigen von E-Books im PDF-, EPUB- und DejaVu-Format. Die „Read Etexts“-Aktivität kann E-Books laut vorlesen und macht damit jeden alten PC oder billige Netbooks zur Vorlesehilfe für behinderte Leser. Mit Sugar können Kinder sogar ihre eigenen E-Books erstellen. Tausende Bücher für Kinder stehen auf Webseiten wie „Projekt Gutenberg“, „Internet Archive Children's Library“, epubBooks.com, Feedbooks.com oder ManyBooks.net bereit. Andere Webseiten offerieren das Online-Lesen, so wie die „International Children's Digital Library“.</paragraph>
			<paragraph>An europäischen und amerikanischen Schulen gibt es Sugar-Pilotprojekte. Schulverwaltungen, die Sugar einsetzen möchten, werden sich für OLPCs kürzlich aktualisierte „XS“-Schulserver-Software interessieren, die ein „Sicherheitsnetz“ und Dienste auf Schulebene bereitstellt: Backup, Dokumentenverteilung, gefilterter Internetzugang und Moodleintegration. Um Schulen zu unterstützen, die diese Technik testen wollen, ist Sugar Labs eine Partnerschaft mit Nexcopy Inc. eingegangen. Gemeinsam mit der in Rancho Santa Margarita, Kalifornien beheimateten Firma, einem führenden Hersteller von USB-Kopierlösungen, wurde <link url="http://recycleusb.com">http://recycleusb.com</link> geschaffen. Nexcopy wird gebrauchte USB-Sticks sammeln, sie mit Sugar-on-a-Stick laden und an Sugar Labs zur Verteilung in Schulen weiterleiten. Außerdem hat Nexcopy eine 20-fach USB-Kopierstation an Sugar Labs gespendet.</paragraph>
			<paragraph>Greg Morris, der Gründer von Nexcopy, erklärt: „Nexcopy ist stolz auf die Partnerschaft mit einer gemeinnützigen Organisation wie Sugar Labs. Wir glauben, dass die Sugar-Lernumgebung ganz klar ein Schritt in die richtige Richtung ist, um Kinder im Umgang mit Rechnern vertraut zu machen. Wir wollen für Sugar Labs die technische Ausrüstung bereitstellen, die benötigt wird, um dieses philanthropische Projekt zum Erfolg zu führen. Wir helfen bei der Produktion großer Mengen von Sugarsticks für einen globalen Einsatz. Ich bin geehrt, dass Nexcopy Teil dieses Prozesses ist“.</paragraph>
			<paragraph>Über Sugar Labs: Sugar Labs ist eine gemeinnützige Freiwilligenorganisation und Mitglied der Software Freedom Conservancy (<link url="http://conservancy.softwarefreedom.org">conservancy.softwarefreedom.org</link>). Ursprünglich war Sugar Labs Teil des „One Laptop Per Child“-Projektes (<link url="http://www.laptop.org">www.laptop.org</link>). Nun koordiniert Sugar Labs Freiwillige aus aller Welt, die sich leidenschaftlich dafür einsetzen, Kindern durch die Lernplattform „Sugar“ pädagogische Möglichkeiten zu eröffnen. Sugar Labs wird durch Spenden gefördert und sucht nach Sponsoren, um die Entwicklung zu beschleunigen. Weitere Informationen finden Sie auf www.sugarlabs.org.</paragraph>
			<paragraph>Über Nexcopy Incorporated: Nexcopy Incorporated spezialisiert sich auf die Entwicklung und Herstellung der hochwertigsten und vielseitigsten Flashspeicher-Duplikatoren am Markt. Als Wegbereiter des Marktes für die Vervielfältigung von Halbleiterspeichern bedient Nexcopy Mittel- und Südamerika, Europa, Indien, Asien, den Pazifikraum und die USA aus ihrem Hauptquartier in Kalifornien.</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs ist eingetragenes Warenzeichen der Software Freedom Conservancy. Andere Namen sind Warenzeichen ihrer jeweiligen Inhaber.</paragraph>
		</language>
	</pressrelease>
	<pressrelease sortdate="20090918">
		<date>18 Sep 2009</date>
		<language id="english">
			<title>Sugar Labs and Free Software Foundation Celebrate Software Freedom Day, Announce Joint Efforts to Promote the Sugar Learning Platform for Children Worldwide</title>
			<paragraph>CAMBRIDGE, MA, September 18, 2009 - Sugar Labs, nonprofit provider of the Sugar Learning Platform for children, and the Free Software Foundation (FSF), which promotes computer users’ right to use, study, copy, modify, and redistribute computer programs, have announced joint efforts to collaborate and promote Sugar on the occasion of Software Freedom Day, September 19th. The FSF will host an event in Boston featuring Sugar Labs Executive Director Walter Bender, FSF president Richard Stallman, and other speakers. Peter Brown, FSF’s executive director, said, “The Sugar Learning Platform is fast becoming an essential route to computer user freedom for children around the world. The international free software movement is getting behind Sugar, and we want to use Software Freedom Day as an opportunity to help draw community attention, developer resources, and external funders to the important work going on at Sugar Labs.”</paragraph>
			<paragraph>The FSF has upgraded its hosting services support of Sugar Labs to keep pace with its growth. As part of the ongoing relationship, Bernardo Innocenti, a member of the Sugar Labs Oversight Board, is working at the FSF offices. Mr. Innocenti stated: “The FSF and Sugar Labs are pursuing distinct, but interdependent goals; Free (as in Freedom) Software is a fundamental part of globally accessible education, and good education enables critical thought, a pre-requisite for appreciating the value of Freedom.”</paragraph>
			<paragraph>Sugar is a global project. Translated into 25 languages, it is used in classrooms in 40 countries by over 1 million children as part of the One Laptop per Child (OLPC) nonprofit program. Sugar’s simple interface, built-in collaboration, and automatic backup through each student’s Journal have been designed to interest young learners. The recently released Sugar on a Stick (SoaS) project brings Sugar to even more children, allowing young learners to keep a working copy of Sugar on a simple USB stick, ready to start up any PC or netbook with the child’s environment and data. Pilot projects in schools with Sugar on a Stick are underway in Boston, Berlin, and elsewhere. SoaS is free software available under the General Public License (GPL) and is available for download without charge <link url="http://www.sugarlabs.org">sugarlabs.org</link>.</paragraph>
			<paragraph>According to Walter Bender, “Sugar is running on over 99% of all of the OLPC-XO laptops around the world because governments prefer its quality, openness, built-in collaboration, and easy localization to indigenous languages. Teachers and students are exercising their freedom by modifying and improving Sugar and its Activities. With Sugar on a Stick, access to Sugar is even more widespread.”</paragraph>
			<paragraph>For example, Uruguay has distributed a Sugar-equipped OLPC laptop to every student in the country. Alexandre Oliva of FSF’s sister organisation Free Software Foundation Latin America (<link url="http://www.fsfla.org">http://www.fsfla.org</link>) said, “I was amazed when I first saw Sugar in action in Peru two years ago; shortly thereafter, my daughter tasted Sugar and loved it. She’s going to elementary school next year, and I’m very happy she can now easily carry Sugar with her, and share it with her friends. Myself, I’m going to spread its freedom into as many schools as I can.” Karsten Gerloff, President of Free Software Foundation Europe (<link url="http://fsfe.org">http://fsfe.org</link>), added: “Education and Free Software are both all about sharing knowledge. Through projects like Sugar, young people around the world can discover the creativity that freedom makes possible. Together with the political backing thatFSFE’s Edu-Team and others are building, Sugar puts Free Software inits rightful place in education.”</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs relies on the efforts of software developers who donate their skills to the project. Mr. Bender continued, “We are looking for developers with experience in GNU/Linux, Python and/or Gtk+ for contributing to the Sugar shell and educational Activities for children. We also need testers, experienced packagers, and educators willing to contribute their ideas for Sugar in the classroom.”</paragraph>
		</language>
	</pressrelease>
	<pressrelease sortdate="20090624">
		<date>24 Jun 2009</date>
		<language id="english">
			<title>Sugar Labs Announces Immediate Availability of Sugar on a Stick; Learning Platform Runs on Any PC or Netbook In The Classroom</title>
			<paragraph>LinuxTag, Berlin, June 24, 2009: Sugar Labs™, nonprofit provider of the Sugar Learning Platform to over one-million children worldwide, announces the immediate availability of Sugar on a Stick v1 Strawberry. Available free for download at <link url="http://www.sugarlabs.org">www.sugarlabs.org</link>, Sugar on a Stick can be loaded onto an ordinary 1GB USB flash drive and used to reboot any PC or netbook directly into the award-winning Sugar environment. It runs on recent Macs with a helper CD and in Windows using virtualization. Sugar on a Stick is designed to work with a School Server that can provide content distribution, homework collection, backup services, Moodle integration, and filtered access to the Internet. Today’s Strawberry release is meant for classroom testing; <link url="mailto:feedback@sugarlabs.org">feedback</link> will be incorporated into the next version, available towards the end of 2009.</paragraph>
			<paragraph>“One year after its founding, Sugar Labs is delivering on its education promise for its second million learners,” commented Walter Bender, founder and executive director. “Sugar is preferred because it is a superior learning experience for young children: engaging while being affordable. Sugar on a Stick is a great way to try Sugar without touching your computer’s hard disk. It is also well suited to slower, older PCs and low-powered netbooks. There is a version for the OLPC XO-1 and it will ship with the newer XO-1.5 laptops in the fall.”</paragraph>
			<paragraph>Sugar on a Stick provides a coherent and consistent computing experience. It reduces costs by providing flexibility in hardware choices, allowing schools to keep their existing investment in hardware. Learners can benefit from the increased household ownership of computers; by bringing Sugar on a Stick home, every student has a consistent, comparable computing environment that parents can share in as well. It also provides off-line access to applications and content as not every learner has Internet access at home.</paragraph>
			<paragraph>As part of an ongoing effort to make Sugar on a Stick classroom-ready, Sugar Labs has been awarded a $20,000 grant from the Gould Charitable Foundation to implement Sugar at the Gardner Pilot Academy, a public elementary school located in one of the most culturally and linguistically diverse sections of Boston, Massachusetts.</paragraph>
			<paragraph>Learning Activities are at the heart of Sugar. Sugar on a Stick includes 40 Activities to interest young learners such as Read, Write, Paint, and Etoys. Hundreds more Activities are available free for download at the <link url="http://activities.sugarlabs.org">Sugar Activity Library</link>. Most “Sugarized” Activities have student collaboration built-in; students and teachers work, play, and learn on the same Activities together. The Sugar Learning Platform is open, so by leveraging the work of other open source projects, existing software for children can be integrated; for example, the acclaimed GCompris suite of 100 Activities developed over the past five years by Bruno Coudoin was recently added to Sugar, including Activities such as Chess, Geography, and Sudoku. Teachers and parents interested in Sugar’s Activities and its modern interface for children can watch short videos on the recently opened <link url="http://www.dailymotion.com/sugarlabs">Sugar Labs Dailymotion channel</link>.</paragraph>
			<paragraph>Visitors to LinuxTag are welcome to speak with Sugar Labs contributors at booth 7.2a 110a.</paragraph>
		</language>
		<language id="français">
			<title>Sugar Labs annonce la disponibilité immédiate de « Sugar on a Stick », une plate-forme d’apprentissage qui fonctionne sur n’importe quel PC ou netbook dans la salle de classe</title>
			<paragraph>LinuxTag, Berlin, 24 Juin 2009: Sugar Labs™, fournisseur à but non-lucratif de la plate-forme pédagogique Sugar à plus d’un million d’enfants dans le monde, annonce la disponibilité immédiate de « Sugar on a Stick v1 Strawberry » (« Bâtonnet de Sucre v1 Fraise »). Logiciel libre disponible en téléchargement gratuit sur <link url="www.sugarlabs.org">www.sugarlabs.org</link>, Sugar on a Stick peut être chargé sur une clef USB 1Gb ordinaire et utilisée pour rebooter n’importe quel PC ou netbook dans l’environnement Sugar.  Celui-ci tourne sur les Macs récents avec un CD de support et dans Windows en utilisant la virtulisation.  Sugar on a Stick est conçu pour marcher avec un serveur d’école qui peut dispenser des contenus, des collections de devoirs à la maison, des services de sauvegarde, l’intégration de Moodle, et un filtrage de l’accès à internet.  La version « Fraise » d’aujourd’hui est destinée à être testée dans la salle de classe; les <link url="mailto:feedback@sugarlabs.org">retours d’expérience</link> seront intégrés dans la prochaine version, disponible vers la fin 2009.</paragraph>
			<paragraph>« Un an après sa fondation, Sugar Labs tient ses promesses pédagogiques pour son second million d’apprenants », commente Walter Bender, fondateur et directeur exécutif.  « Sugar est choisi parce qu’il permet une expérience d’apprentissage supérieure pour les jeunes enfants qui l’explorent, tout en étant abordable.  Sugar on a Stick est une formidable manière de tester Sugar sans toucher au disque dur de votre ordinateur.  C’est aussi bien adapté aux ordinateurs plus lents, aux vieux PCs et aux netbooks peu puissants.  Il y a une version pour le XO-1 d’OLPC et cela sera expédié avec les nouveaux XO-1.5 à partir de l’automne."</paragraph>
			<paragraph>Sugar on a Stick fournit une expérience informatique cohérente et conforme. Il réduite les coûts en rendant souple les choix des matériels, permettant aux écoles de conserver leur investissement existant en matériel. Les apprenants peuvent bénéficier du taux grandissant des ordinateurs familiales ; en rentrant à la maison avec Sugar on a Stick, chaque étudiant possède son environnement habituel que les parents peuvent partager aussi. Il fournit aussi un accès différé aux applications et contenus, utile pour des apprenants dépourvus d’un accès Internet à la maison.</paragraph>
			<paragraph>L’effort pour rendre Sugar on a Stick prêt pour la salle de classe continue ; Sugar Labs a décerné une subvention de $20.000 de la Gould Charitable Foundation pour implementer Sugar au Gardner Pilot Academy, une école primaire publique située dans un quartier populaire et multicultuel de Boston dans l’état de Massachusetts.</paragraph>
			<paragraph>Les Activités pour apprendre sont au cœur de Sugar. Sugar on a Stick est fourni avec 40 Activités intéressantes pour des jeunes apprenants tel que Lire, Ecrire, Dessiner, et EToys. Des centaines d’autres Activités sont disponibles gratuitement sur le <link url="http://activities.sugarlabs.org">Bibliothèque d’Activités Sugar</link>. la plupart d’activités « sucrées » offrent la collaboration en natif ; les étudiants et enseignants travaillent, jouent, et apprennent ensembles sur les mêmes Activités. La plate-forme d’apprentissage Sugar est ouvert et bénéficie des travaux d’autres projets ; des logiciels existants peuvent être intégrés. Par exemple, plus de 100 activités tel que Echecs, Géographie, et Sudoku de la suite acclamée GCompris développé depuis cinq ans par Bruno Coudoin ont été ajoutés récemment à Sugar. Des enseignants et parents qui s’intéressent aux activités de Sugar et son interface moderne pour enfants peuvent visionner des vidéos courts sur le nouveau canal <link url="http://www.dailymotion.com/sugarlabs">Dailymotion de Sugar Labs</link>.</paragraph>
			<paragraph>Les visiteurs à LinuxTag sont invités à dialoguer avec des contributeurs de Sugar Labs au stand 7.2a 110a.</paragraph>
		</language>
		<language id="deutsch">
			<title>Sugar Labs gibt die Veröffentlichung von Sugar on a Stick bekannt; die Lernplattform läuft auf jedem PC oder Netbook im Klassenzimmer.</title>
			<paragraph>LinuxTag, Berlin, 24. Juni 2009: Sugar Labs™, gemeinnütziger Anbieter der Sugar-Lernplattform, die weltweit von über einer Million Kindern benutzt wird, gibt die Veröffentlichung von Sugar on a Stick v1 Strawberry bekannt. Frei zum Download auf <link url="www.sugarlabs.org">www.sugarlabs.org</link> verfügbar, lässt sich Sugar on a Stick auf einen gewöhnlichen 1GB-USB-Stick laden, von dem aus ein PC oder Netbook direkt in die preisgekrönte Sugar-Umgebung gebootet werden kann. Es läuft auf neuen Macs mit einer Hilfs-CD und unter Windows mittels Virtualisierung. Sugar on a Stick ist für den Betrieb mit einem Schulserver ausgelegt, der die Verteilung von Materialien, das Einsammeln von Hausaufgaben, Datensicherung, Moodle-Anbindung und gefilterten Zugriff auf das Internet bieten kann. Die gegenwärtige Strawberry-Version ist zum Testen im Klassenzimmer gedacht. <link url="mailto:feedback@sugarlabs.org">Rückmeldungen</link> werden in die nächste Version einfließen, die ende 2009 verfügbar sein wird.</paragraph>
			<paragraph>"Ein Jahr nach seiner Gründung arbeitet Sugar Labs an der Auslieferung seiner Bildungszusage an die zweite Million Lernender", so Walter Bender, Gründer und Geschäftsführer. "Sugar wird bevorzugt, weil es kleinen Kindern eine überragende Lernerfahrung bietet: faszinierend und doch erschwinglich. Sugar on a Stick stellt eine wunderbare Möglichkeit dar, Sugar auszuprobieren, ohne die Festplatte des Rechners zu verändern. Es eignet sich auch gut für langsamere, ältere Rechner oder schwachbrüstige Netbooks. Es gibt eine Version für den OLPC XO-1 und es wird auf den neueren XO-1.5-Laptops diesen Herbst zu finden sein."</paragraph>
			<paragraph>Sugar on a Stick bietet eine schlüssige und einheitliche Computererfahrung. Es mindert die Kosten durch hohe Flexibilität bei der Hardware-Auswahl, was es Schulen ermöglicht, bereits vorhandene Hardware weiterhin zu nutzen. Die Lernenden können von der zunehmenden Verbreitung von Rechnern in den Haushalten profitieren: Dadurch, dass sich Sugar on a Stick mit nach Hause nehmen lässt, steht jedem Schüler eine einheitliche, vergleichbare Computerumgebung zur Verfügung, die seine Eltern ebenso nutzen können. Auch ermöglicht es Offline-Zugang zu Anwendungen und Materialien, nachdem nicht jeder Lernende zu Hause über einen Internet-Zugang verfügt.</paragraph>
			<paragraph>Als Teil der andauernden Bemühungen, Sugar on a Stick für den Einsatz im Klassenzimmer bereit zu machen, wurde Sugar Labs ein 20.000$-Zuschuss der Gould Charitable Foundation zuerkannt, um Sugar an der Gardner Pilot Academy zu implementieren, einer öffentlichen Grundschule in einem der kulturell und sprachlich vielfältigsten Viertel Bostons in Massachusetts, USA.</paragraph>
			<paragraph>Lernaktivitäten bilden das Herzstück von Sugar. Sugar on a Stick umfasst 40 Aktivitäten, um das Interesse junger Lernender zu wecken, beispielsweise Lesen, Schreiben, Malen oder Etoys. Hunderte weiterer Aktivitäten stehen in der <link url="http://activities.sugarlabs.org">Sugar-Aktivitätenbibliothek</link> zum freien Download bereit. Die meisten "ver-Sugar-ten" Aktivitäten ermöglichen die Zusammenarbeit von Schülern: Schüler und Lehrer arbeiten, spielen und lernen gemeinsam in denselben Aktivitäten. Die Sugar-Lernplattform ist offen, sodass durch Einsatz anderer Open-Source-Produkte vorhandene Software für Kinder integriert werden kann. So wurde etwa die gefeierte GCompris-Suite aus 100 Aktivitäten, die die letzten fünf Jahre über von Bruno Coudoin entwickelt wurde, erst kürzlich zu Sugar hinzugefügt, darunter Aktivitäten wie Schach, Geographie oder Sudoku. Lehrer und Eltern, die sich für Sugars Aktivitäten und sein modernes Interface für Kinder interessieren, finden im unlängst eröffneten <link url="http://www.dailymotion.com/sugarlabs">Sugar Labs Dailymotion-Kanal</link> kurze Videos.</paragraph>
			<paragraph>Besucher des LinuxTages sind herzlich eingeladen, mit Beitragenden zu Sugar Labs am Stand 7.2a 110a zu sprechen.</paragraph>
		</language>
		<language id="español">
			<title>Sugar Labs anuncia la disponibilidad inmediata de Sugar On A Stick (Sugar en un pendrive). El plataforma de aprendizaje funciona en casi cualquier PC o portátil que hay en el aula.</title>
			<paragraph>LinuxTag, Berlín, 24 de junio de 2009: Sugar Labs™, proveedor sin fines de lucro de la plataforma de aprendizaje de Sugar a más de un millón de niños en todo el mundo, anuncia la disponibilidad inmediata de Sugar on a Stick (SoaS) v1 Strawberry  (Fresa). Disponible para su descarga gratuita en <link url="www.sugarlabs.org">www.sugarlabs.org</link>, SoaS se pueden cargar en una pendrive USB de 1 GB y se utiliza para reiniciar casi cualquier PC, o usar directamente en el portátil y entrar Sugar, el ambiente premiado de aprendizaje. Funciona en los últimos equipos Mac con un la ayuda de un CD y en Windows usando la virtualización. Sugar on a Stick está diseñado para trabajar con un servidor de colegio que puede proporcionar la distribución de contenidos, el recojo de tareas, los servicios de copia de seguridad, la integración de Moodle, y la filtración el acceso al Internet. El Strawberry  de hoy está listo para probarse en las escuelas. <link url="mailto:feedback@sugarlabs.org">Comentarios</link> se incorporará en la próxima versión, disponible a finales de 2009.</paragraph>
			<paragraph>"Un año después de su fundación, Sugar Labs es el cumplimiento de su promesa de educación para su segundo millón de estudiantes", comentó Walter Bender, fundador y director ejecutivo. "Sugar es preferido porque es un excelente experiencia de aprendizaje para los niños pequeños: divertido y  económica. "Sugar on a Stick es una gran manera de probar Sugar sin tocar el disco duro de la computadora. También, es muy adecuado para las computadoras más lentas, más antiguas y para las portátiles pequeñas de baja potencia. Existe una versión para la OLPC XO-1 y se suministran con los nuevas computadoras portátiles XO-1.5 en el otoño."</paragraph>
			<paragraph>Sugar on a Stick ofrece una coherente y consistente experiencia. Reduce costos, proporcionando flexibilidad en opciones de tipos de computadoras, permitiendo que las escuelas  mantengan sus inversiones exsitentes en sus aparatos. Para los que tienen computadora en casa, pueden  traer el Sugar on a Stick a casa. Cada estudiante tiene un ambiente de computación coherente y comparable que los padres pueden compartir también. También proporciona acceso fuera de línea a aplicaciones y contenido para los alumnos que no tienen acceso al Internet en casa.</paragraph>
			<paragraph>Como parte de un esfuerzo continuo para hacerlo Sugar on a Stick listo para las aulas, Sugar Labs ha recibido una subvención de 20.000 dólares de la Fundación de Beneficencia Gould para aplicar un proyecto piloto de Sugar en la Academia Gardner, una escuela primaria ubicada en una de las más cultural y lingüísticamente diversas secciones de Boston, Massachusetts.</paragraph>
			<paragraph>Actividades dirigidas al aprendizaje están in el corizon de Sugar. Sugar on a Stick incluye 40 Actividades de interés para los jóvenes estudiantes tales como Leer, Escribir, Pintura, y Etoys. Cientos de Actividades están disponibles para su descarga gratuita en la <link url="http://activities.sugarlabs.org">biblioteca de la Actividades de Sugar</link>. La mayoría de los "Sugarized" Actividades se han incorporado la colaboración de estudiantes. Los alumnos y profesores juntos trabajan, jugan y aprenden en las mismas actividades. La plataforma de aprendizaje de Sugar está abierta. Por lo tanto, Sugar utiliza el trabajo de otros proyectos de código abierto. El software existente para los niños se puede integrar a Sugar. Por ejemplo, el reconocido GCompris, junto con 100 actividades desarrolladas en los últimos cinco años por Bruno Coudoin, fueron añadidos recientemente al Sugar; incluye actividades como el Ajedrez, Geografía, y Sudoku. Los maestros y los padres de familia interesados en los Actividades de Sugar y su interfaz moderna pueden ver videos cortos en el recientemente inaugurado canal de <link url="http://www.dailymotion.com/sugarlabs">Sugar Labs Dailymotion</link>.</paragraph>
			<paragraph>Los visitantes a LinuxTag son bienvenidos a hablar con azúcar Labs contribuyentes en el mostrador 7.2a 110a</paragraph>
		</language>
		<language id="italiano">
			<title>Sugar Labs annuncia l’immediata disponibilità di Sugar on a Stick; La Piattaforma di Apprendimento in grado di funzionare su qualsiasi PC o Netbook disponibile in classe</title>
			<paragraph>Berlino, 24 Giugno, 2009: Sugar Labs, la realtà no-profit che ha sviluppato la Piattaforma di Apprendimento Sugar (Sugar Learning Platform) utilizzata da più di un milione di bambini nel mondo intero, annuncia l’immediata disponibilità di "Sugar on a Stick" v1 Strawberry. Disponibile in forma libera e gratuita dal sito <link url="www.sugarlabs.org">www.sugarlabs.org</link>, Sugar on a Stick può essere caricato su una normale chiavetta USB da almeno 1Gb e utilizzandola per avviare direttamente il sistema Sugar in qualunque PC o netbook. Può essere utilizzato anche sui più recenti sistemi Mac con l’ausilio di un CD di avvio, e all’interno di sistemi  Windows attraverso la virtualizzazione. “Sugar on a Stick” è stato progettato per l’utilizzo insieme ad uno Server di Classe (School Server) che fornisce distribuzione di contenuti, raccolta di elaborati, servizi di backup, integrazione con la piattaforma Moodle, e accesso protetto ad Internet. La versione odierna di “Sugar on a Stick” v1 Strawberry è pensata per la sperimentazione in classe (<link url="mailto:feedback@sugarlabs.org">feedback</link>); la prossima versione sarà rilasciata entro la fine del 2009.</paragraph>
			<paragraph>"Ad un anno dalla fondazione, Sugar Labs sta rilasciando quanto promesso per il suo secondo milione di studenti" commenta Walter Bender, fondatore e direttore esecutivo. "Sugar viene preferito perché offre grandi opportunità educative ai giovani allievi: attraente e di facile approccio. Sugar on a Stick è un modo eccezionalmente semplice per provare Sugar senza dover installare nulla sul proprio computer. Si tratta inoltre di una soluzione ottima per computer vecchi, lenti o per netbook non particolarmente potenti. Esiste una versione specifica per OLPC XO-1 e questa sarà la versione distribuita con i nuovi XO-1.5 laptop a partire dal prossimo autunno."</paragraph>
			<paragraph>Sugar on a Stick fornisce un ambiente coerente e consistente per le attività. Permette una riduzione di costi offrendo adattabilità a molteplici soluzioni hardware, permettendo alle scuole di conservare e riutilizzare gli investimenti in hardware effettuati nel passato. Gli studenti potranno beneficiare della accresciuta possibilità di utilizzare anche a casa i propri strumenti didattici; portando a casa “Sugar on a Stick”, ogni studente ritroverà il proprio ambiente di lavoro scolastico abituale, anche utilizzando computer di famigliari. Permetterà inoltre ad ogni utilizzatore di continuare a utilizzare le proprie applicazioni e contenuti anche off-line, posto che non tutti possano disporre di connessioni ad internet a casa.</paragraph>
			<paragraph>Come supporto allo sforzo di rendere “Sugar on a Stick” pronto per l’utilizzo in classe, Sugar Labs ha ricevuto un sussidio di $20,000da parte della Gould Charitable Foundation per rilasciare Sugar presso la  Gardner Pilot Academy, una scuola elementare pubblica situata in una delle aree di Boston, Massachusetts, caratterizzata da una grande varietà culturale e linguistica.</paragraph>
			<paragraph>Le Attività di Apprendimento sono il cuore di Sugar. “Sugar on a Stick” include 40 attività  preinstallate per catturare l’interesse dei giovani studenti, fra queste Leggi, Scrivi, Disegna, e l’ambiente Etoys. Altre centinaia di attività sono disponibili per essere liberamente scaricate dalla <link url="http://activities.sugarlabs.org">Sugar Activity Library</link>. La maggior parte delle attività "Sugarized" possiedono funzionalità di collaborazione native; gli studenti ed i docenti possono lavorare, giocare ed imparare tutti insieme condividendo le stesse attività. La “Sugar Learning Platform” è aperta, quindi approfittando del lavoro di altri progetti OpenSource, software didattico per bambini già esistente può essere integrato; per esempio, la famosa suite GCompris comprendente più di 100 attività didattiche e ludiche sviluppata nel corso degli scorsi cinque anni da Bruno Coudoin è stata recentemente integrata, comprendendo fra le altre Attività come Scacchi, Geografia e Sudoku. Docenti e genitori interessati a valutare le attività di Sugar e la sua innovativa interfaccia utente specificamente progettata per i bambini possono visionare i filmati disponibili sul canale recentemente attivato da <link url="http://www.dailymotion.com/sugarlabs">Sugar Labs su Dailymotion</link>.</paragraph>
			<paragraph>I partecipanti a LinuxTag sono caldamente invitati ad incontrare i collaboratori di Sugar Labs presso lo stand 7.2a 110a.</paragraph>
		</language>
		<language id="nederlands">
			<title>Sugar Labs kondigt aan dat Sugar on a Stick nu beschikbaar is; dit leerplatform draait op elke pc of netbook.</title>
			<paragraph>LinuxTag, Berlijn, 24 juni 2009: Sugar Labs™ is de non-profit organisatie die het Sugar Leerplatform levert aan meer dan één miljoen kinderen over de hele wereld. Zij kondigt aan dat nu Sugar on a Stck versie 1 beschikbaar is onder de naam "Strawberry". Het is gratis op te halen bij <link url="www.sugarlabs.org">www.sugarlabs.org</link> en te installeren op een 1 GB flash drive. Daarna kan Sugar direct worden opgestart op een PC of netbook. Het draait ook op recente Macs met een hulp CD en in Windows met gebruik van virtualisatie.</paragraph>
			<paragraph>Sugar on a Stick is ontworpen in combinatie met een School Server, waarmee het volgende kan worden verzorgd: Distributie van informatie/leerstof (1) huiswerk verzamelen; (2) backups maken; (3) integratie met Moodle; (4) gefilterde toegang tot het internet. Deze "Strawberry" versie is bedoeld om in de klas te testen; feedback zal in de volgende versie worden opgenomen en komt tegen het einde van 2009 beschikbaar.</paragraph>
			<paragraph>"Eén jaar na oprichting maakt Sugar Labs haar beloften waar voor haar tweede miljoen studenten," zegt Walter Bender, oprichter en direkteur. "Sugar heeft de voorkeur, want het is een superieure leeromgeving voor jonge kinderen: motiverend en betaalbaar. Sugar on a Stick is een geweldige manier om het uit te proberen zonder de harde schijf te veranderen. Het is ook geschikt voor oudere pc’s and langzamer netbooks. Er is een versie voor de OLPC XO-1 en het zal geleverd worden met de nieuwere XO-1.5 laptops in de herfst."</paragraph>
			<paragraph>Sugar on a Stick geeft een samenhangend en consistente werkomgeving. Het vermindert kosten doordat het op veel hardware kan worden geïnstalleerd, zodat scholen hun bestaande apparatuur kunnen blijven gebruiken. Het komt de leerlingen ten goede dat zij hun vertrouwde Sugar on a Stick omgeving mee naar huis kunnen nemen en het ook kunnen delen met hun ouders. Het geeft ook off-line toegang tot hun activiteiten en leerstof, daar niet iedere leerling thuis internet heeft.</paragraph>
			<paragraph>Als onderdeel van een voortdurende inspanning om Sugar on a Stick klaar te maken voor de klas, heeft Sugar Labs een donatie van $20000 ontvangen van Gould Charitable Foundation om Sugar te installeren op de Gardner Pilot Academy, een openbare basisschool in een wijk van Boston, Massachusetts met één van de grootste verscheidenheid aan achtergronden qua cultuur en taal.</paragraph>
			<paragraph>Leeractiviteiten zijn het hart van Sugar. Sugar on a Stick bevat veertig activiteiten voor jonge leerlingen zoals Lezen, Schrijven, Tekenen en eToys. Er zijn nog honderden andere Activiteiten gratis op te halen bij de Sugar Activiteiten Bibliotheek. De meeste van deze Activiteiten hebben samenwerking ingebouwd: leerlingen en onderwijskrachten werken, spelen en leren samen.</paragraph>
			<paragraph>Het Sugar Leerplatform is open, dus andere bestaande open source projecten voor kinderen kunnen er in geïntegreerd worden; zo is de bekende GCompris suite van honderd Activiteiten onlangs toegevoegd aan Sugar, met Activiteiten als Schaken, Aardrijkskunde en Sudoka. Dit project werd de afgelopen vijf jaar door Bruno Coudoin ontwikkeld.</paragraph>
			<paragraph>Leerkrachten en ouders die geïnteresseerd zijn in Sugar Activiteiten en de moderne interface voor kinderen kunnen korte videos bekijken bij de onlangs geopende Sugar Labs Dailymotion kanaal. Bezoekers aan LinuxTag zijn welkom bij stand 7.2a 110a om te komen praten met Sugar Labs medewerkers.</paragraph>
		</language>
	</pressrelease>
	<pressrelease sortdate="20090422">
		<date>22 Apr 2009</date>
		<language id="english">
			<attachment url="press/SugarLabsPR_en_20090422.pdf">PDF</attachment>
			<title>Sugar Labs Announces Beta‑1 of Sugar on a Stick, LiveUSB Version of Sugar Learning Platform for Children</title>
			<paragraph>Cambridge, MA, April 22, 2009: Sugar Labs™ announces the availability for testing of Sugar on a Stick Beta‑1. This version of the free open-source Sugar Learning Platform, available at <link url="http://www.sugarlabs.org">www.sugarlabs.org</link> for loading on any 1 Gb or greater USB stick, is designed to facilitate exploration of the award-winning Sugar interface beyond its original platform, the One Laptop per Child XO‑1, to such varied hardware as aging PCs and recent Macs to the latest netbooks.</paragraph>
			<paragraph>Teachers and parents interested in trying Sugar with children can download the Sugar on a Stick beta‑1 file from the Sugar Labs website and load it onto a USB stick by following the instructions at <link url="http://wiki.sugarlabs.org/go/Sugar_on_a_Stick">wiki.sugarlabs.org/go/Sugar_on_a_Stick</link>.</paragraph>
			<paragraph>Walter Bender, Executive Director of Sugar Labs, said “Sugar is perfectly suited for children in the classroom with its simple, colorful interface, built-in collaboration, and open architecture. Sugar on a Stick lets you start a computer with Sugar and store a child’s data on the stick without touching the host computer’s hard disk. Sugar’s Activities such as Write, a shared word processor, and the recently announced InfoSlicer Activity, which enables teachers to easily collect and package web-based content for the classroom, benefit fully from Sugar’s collaboration features.”</paragraph>
			<paragraph>Caroline Meeks of Solution Grove (<link url="http://www.solutiongrove.com">www.solutiongrove.com</link>), the Sugar on a Stick project manager, commented: “We’re counting on teachers to help us improve Sugar on a Stick as we work towards our Version‑1 release scheduled for Q3 2009. We just presented Sugar on a Stick at the FOSS VT conference (<link url="http://www.ncose.org/node/47">http://www.ncose.org/node/47</link>) where it generated great interest, and our real-world tests at local sites with varied aging PCs have been very encouraging.”</paragraph>
			<paragraph>Sugar testers are invited to send bug information and constructive criticism to <link url="mailto:feedback@sugarlabs.org">feedback@sugarlabs.org</link>. “We won’t be able to reply to every message,” continued Ms. Meeks, “but we will read every one in order to make Sugar on a Stick a reliable learning tool in budget-stretched classrooms by the fall.”</paragraph>
		</language>
		<language id="français">
			<attachment url="press/SugarLabsPR_fr_20090422.pdf">PDF</attachment>
			<title>Sugar Labs annonce la bêta-1 de Sugar on a Stick, version LiveUSB de Sugar, la plate-forme d’apprentissage pour enfants</title>
			<paragraph>Cambridge, MA, April 22, 2009: Sugar Labs™ annonce la disponibilité pour tests de la version Bêta-1 de Sugar on a Stick. Cette version du logiciel libre Sugar Learning Platform, disponible sur www.sugarlabs.org pour téléchargement dans n’importe quelle clef USB de 1 Go ou plus, a été conçue pour permettre d’explorer la célèbre interface Sugar au-delà de sa plate-forme d’origine, le XO-1 de One Laptop per Child, sur toutes sortes d’ordinateurs, des PCs anciens aux Macintosh récents en passant par les nouveaux netbooks.</paragraph>
			<paragraph>Les enseignants et parents qui veulent essayer Sugar avec des enfants peuvent télécharger le fichier bêta-1 de Sugar on a Stick sur le site web de Sugar Labs et le charger sur une clef USB en suivant les instructions sur <link url="http://wiki.sugarlabs.org/go/Sugar_on_a_Stick">wiki.sugarlabs.org/go/Sugar_on_a_Stick</link>.</paragraph>
			<paragraph>Walter Bender, le directeur exécutif de Sugar Labs, a dit “Sugar est parfaitement adapté aux élèves avec son interface simple et vivante, pensée pour le travail en commun, et avec son architecture ouverte. Sugar on a Stick vous permet de démarrer un ordinateur avec Sugar et de stocker les données de l’enfant dans la clef sans toucher au disque dur de l’ordinateur hôte. Les Activités de Sugar telles que Write, un traitement de texte partagé, et l’Activité InfoSlicer annoncé récemment, qui permet aux enseignants de collectionner et réunir facilement des contenus du web pour la classe, bénéficient pleinement des caractéristiques collaboratives de Sugar.”</paragraph>
			<paragraph>Caroline Meeks de Solution Grove (<link url="http://www.solutiongrove.com">www.solutiongrove.com</link>), gestionnaire du projet Sugar on a Stick, a commenté : “Nous comptons sur les enseignants pour nous aider à améliorer Sugar on a Stick tandis que nous continuons à travailler sur la Version-1 prévue pour le troisième trimestre 2009. Nous venons de présenter Sugar on a Stick à la conference FOSS VT (<link url="http://www.ncose.org/node/47">http://www.ncose.org/node/47</link>) où il a suscité beaucoup d’intérêt, et nos tests sur le terrain avec des PCs variés et anciens ont été tres encourageants.”</paragraph>
			<paragraph>Les testeurs de Sugar sont invités à envoyer des informations sur tout bogue et autres critiques constructives à l’adresse suivante: <link url="mailto:feedback@sugarlabs.org">feedback@sugarlabs.org</link>. “Nous ne pourrons pas répondre à chaque message,” a continué Mme Meeks, “mais nous allons lire chacun afin de rendre Sugar on a Stick un outil fiable dans les classes qui manquent de ressources d’ici la rentrée.”</paragraph>
		</language>
	</pressrelease>
	<pressrelease sortdate="20090316">
		<date>16 Mar 2009</date>
		<language id="english">
			<attachment url="press/SugarLabsPR_en_20090316.pdf">PDF</attachment>
			<title>Sugar Labs Nonprofit Announces New Version of Sugar Learning Platform for Children, Runs on Netbooks and PCs</title>
			<paragraph>Cambridge, MA, March 16, 2009: Sugar Labs™ announces the availability of version 0.84 of the Sugar Learning Platform for the One Laptop Per Child XO-1, classroom PCs, and netbook computers. Designed from the ground up for children, the Sugar computer environment is used by almost one-million students aged 5 to 12 in over 40 countries every school day. This improved version features new collaborative Sugar Activities and, in response to teacher feedback, the ability to easily suspend and resume Activities, saving time in the classroom.</paragraph>
			<paragraph>Walter Bender, Executive Director of Sugar Labs, commented: “We’re excited about this release, which runs on more PCs than before and has great new Activities for kids to explore together such as a Mindmap Activity, a critical-thinking tool used to create diagrams representing words and ideas around a central keyword, and a Portfolio Activity, an assessment tool that makes it even simpler for teachers and parents to review a child’s progress. The Sugar Journal, which provides automatic backup and history of students’ work, has new features to make it easier for students to annotate their work and to revisit and revise past projects. The new Infoslicer Activity enables teachers to quickly and easily select web-based content to edit, package, and distribute as teaching materials. And for older students curious about how computers work, the View Source function is now universal to all Activities.”</paragraph>
			<paragraph>The Sugar Learning Platform is free open-source software; it is available for download at www.sugarlabs.org. The native interface of the One Laptop Per Child project’s XO-1 in daily use around the globe, Sugar has been translated into 26 languages with 50 more languages underway. 24/7 community support is available online. Sugar is available on major GNU/Linux distributions, recent Apple Macintosh™ computers with virtualization, and Windows™ PCs via a GNU/Linux liveCD, which doesn’t touch the hard disk. Sugar on a Stick, a liveUSB version designed to simplify classroom use of Sugar, is scheduled for release in Q3 2009.</paragraph>
			<paragraph>The Sugar Learning Platform is part of the permanent collection of the Museum of Modern Art in New York and was awarded a silver medal in the International Design Excellence Awards ’08. Its innovative “learning-centric” approach has earned praise from educators worldwide. Sugar Activities, unique to the platform, allow students to study and create together; students learn both from the teacher and from each other.</paragraph>
			<paragraph>Mr. Bender commented, “Sugar 0.84 is an important step as we work toward version 1.0 of Sugar on a Stick, which will greatly simplify evaluation and use of Sugar in the classroom. Sugar on a Stick will start Sugar from a simple USB memory stick on nearly any recent computer from netbooks to desktops, and most older PCs as well, without interfering with pre-existing software installations.”</paragraph>
			<paragraph>“As we approach the one-millionth child ‘learning to learn’ with Sugar on the OLPC XO-1, we call for volunteers to join us—a challenge to educate for developers, designers, translators, and deployers,” Mr. Bender said. “In particular, we need testers to help us make Sugar on a Stick a robust solution available anywhere there is a computer.”</paragraph>
		</language>
		<language id="español">
			<attachment url="press/SugarLabsPR_es_20090316.pdf">PDF</attachment>
			<title>La Asociación sin fines de lucro Sugar Labs Anuncia su Nueva Versión de la Plataforma de Aprendizaje Sugar para Niños que Funciona en Notebooks y PCs</title>
			<paragraph>Cambridge, MA, March 16, 2009: Sugar Labs™ anuncia que la versión 0.84 de la Plataforma de Aprendizaje de Sugar para la XO-1 de OLPC, las PCs de aula y los notebooks  ya se encuentra disponible. Diseñada desde un principio para los niños, el entorno Sugar es usado aproximadamente por un millón de estudiantes, cuyas edades fluctúan entre los 5 y 12 años, en aproximadamente 40 países durante todos los días del calendario  escolar. Esta versión mejorada se caracteriza por poseer nuevas Actividades colaborativas. Asimismo, y en respuesta a la retroalimentación brindada por los docentes, posee la capacidad para detener y reanudar las Actividades con facilidad, lo cual permite ahorrar tiempo en el aula.</paragraph>
			<paragraph>Walter Bender, Director Ejecutivo de Sugar Labs, comentó lo siguiente: “Nos encontramos muy emocionados con este lanzamiento que funciona en un mayor número de PCs que antes y posee Actividades nuevas y únicas para que los niños investiguen juntos, tales como la Actividad Mapa Mental, una herramienta de pensamiento crítico que se usa para crear diagramas que representan conceptos e ideas que se encuentran relacionados y dispuestos alrededor de una palabra clave o de una idea central y la Actividad Portafolio, una herramienta de evaluación que brinda mayor facilitad para que tanto los docentes como los padres de familia revisen el progreso que realiza el niño.” Igualmente, el Diario Sugar, que proporciona un back up automático y el historial del trabajo de los estudiantes, posee nuevas características a fin de permitirles tomar apuntes o hacer comentarios respecto a su trabajo, así como volver a visitar y revisar proyectos anteriores. Por su parte, la nueva Actividad Infoslicer (Selecciona y Corta Información) permite a los docentes seleccionar el contenido de páginas Web con facilidad y rapidez para editarlo, organizarlo y distribuirlo como material pedagógico. De igual modo, para los estudiantes mayores que tienen curiosidad por saber cómo funcionan las computadoras, la función Vista de Código es actualmente general para todas las Actividades”.</paragraph>
			<paragraph>La Plataforma de Aprendizaje Sugar es un software libre y de código abierto  y se encuentra disponible para ser descargado en www.sugarlabs.org. Sugar, la interfaz originaria de la XO-1 de OLPC de uso diario en todo el mundo, ha sido traducida a 26 idiomas y tiene 50 idiomas más en proceso de traducción. El apoyo comunitario se encuentra disponible en línea las 24 horas al día/7 días a la semana. Sugar se encuentra disponible en las principales distribuciones GNU/Linux, las últimas computadoras con virtualización Apple Macintosh™ y las PCs Windows™  ejecutadas vía un Live CD de GNU/Linux que no modifica el disco duro. Igualmente, en el tercer trimestre del 2009, se ha programado el lanzamiento de Sugar en formato de tarjeta de memoria (memoria flash) extraíble, una versión de Live USB diseñada para simplificar el uso de Sugar en el aula.</paragraph>
			<paragraph>La plataforma de aprendizaje de Sugar forma parte de la colección permanente del Museo de Arte Moderno de Nueva York. Asimismo, en los International Design Excellence Awards ’08 (Premios Internacionales a la Excelencia en Diseño 2008) le fue otorgada una medalla de plata. Su innovador enfoque “centrado en el aprendizaje” ha recibido elogios por parte de los docentes a nivel mundial. Las Actividades de Sugar, exclusivas de la plataforma, permiten a los alumnos estudiar y crear juntos. Los estudiantes aprenden tanto del docente como de otros alumnos.</paragraph>
			<paragraph>El Sr. Bender comentó lo siguiente: “Sugar 0.84 representa un paso importante a medida que se trabaja para lograr la versión 1.0 de Sugar en formato de tarjeta de memoria extraíble que simplificará, en gran medida, la evaluación y el uso de Sugar en el aula. Asimismo, este formato de tarjeta de memoria extraíble hace posible que Sugar se ejecute a partir de un simple formato de memoria USB en casi cualquier computadora actual desde las notebooks (computadora portátil) hasta las desktops (computadora personal), así como en la mayoría de PCs más antiguas, sin interferir con las instalaciones de software preexistente”.</paragraph>
			<paragraph>“A medida que nos aproximamos al millón de niños “aprendiendo a aprender” con Sugar en la XO-1 de OLPC, solicitamos voluntarios que se unan a nosotros- un reto para los programadores, diseñadores, traductores e implementadores”, refirió el Sr. Bender. “Necesitamos especialmente probadores de software que nos ayuden a hacer de Sugar en formato de tarjeta de memoria extraíble una sólida solución que se encuentre disponible dondequiera que exista una computadora.”</paragraph>
		</language>
		<language id="français">
			<attachment url="press/SugarLabsPR_fr_20090316.pdf">PDF</attachment>
			<title>Sugar Labs, organisation à but non lucratif, annonce la sortie de la nouvelle version de la plateforme d’apprentissage pour enfants Sugar pour PC et netbooks</title>
			<paragraph>Cambridge, MA, le 16 mars 2009: Sugar Labs™ annonce la sortie de la version 0.84 de sa plateforme d’apprentissage Sugar destinée au XO-1 du projet One Laptop Per Child, aux micro-ordinateurs des établissements scolaires, et aux ordinateurs netbook. Conçu pour enfants de A à Z, l’environnement Sugar est utilisé par près d’un million d’élèves de 5 à 12 ans dans plus de 40 pays, tous les jours.  Cette nouvelle version contient de nouvelles Activités Sugar à faire à plusieurs en travail collaboratif et, à la demande des professeurs, prévoit la possibilité d’interrompre et de reprendre facilement les Activités, pour gagner du temps en classe.</paragraph>
			<paragraph>Walter Bender, Directeur Exécutif de Sugar Labs, a dit: "Cette nouvelle version est compatible avec beaucoup plus de PC qu’auparavant, et contient de nouvelles Activités que les enfants adoreront découvrir ensemble, comme l’Activité Mindmap, un outil qui développe l’esprit critique et permet de créér des diagrammes représentant des mots et des idées à partir d’un mot-clé central, et l’Activité Portfolio, un outil d’évaluation permettant aux professeurs et aux parents d’établir très simplement les progrès réalisés par l’enfant. Le Journal Sugar, qui fournit une sauvegarde automatique et un historique du travail de l’élève, comporte de nouvelles fonctionnalités permettant aux élèves d’annoter plus facilement leurs travaux, et de reprendre ou réviser des projets déjà réalisés. La nouvelle activité Infoslicer permet aux professeurs de sélectionner rapidement et facilement du contenu pris sur internet, de le modifier et de le remettre en forme pour le redistribuer comme documents pédagogiques. Et pour les élèves plus grands qui veulent savoir comment marchent les ordinateurs, la fonction View Source (voir code source) a été généralisée à toutes les Activités.”</paragraph>
			<paragraph>La plateforme d’apprentissage Sugar est un logiciel libre. Elle peut être téléchargée sur le site www.sugarlabs.org. Interface d’origine du projet One Laptop Per Child déjà utilisé quotidiennement dans le monde entier, Sugar a déjà été traduite dans 26 langues et 50 autres doivent suivre. Un soutien technique de la communauté est disponible en ligne 24h/24, 7 jours/7. Sugar est disponible sur toutes les grandes distributions GNU/Linux, les ordinateurs Apple MacintoshTM récents avec virtualisation, et pour PC sous WindowsTM via un liveCD GNU/Linux, qui ne touche pas au disque dur. Sugar on a Stick, une version liveUSB censée simplifier l’utilisation de Sugar en classe, doit sortir au 3e trimestre 2009.</paragraph>
			<paragraph>La plateforme d’apprentissage Sugar fait partie de la collection permanente du Musée d’Art Moderne de New York, et a reçu la médaille d’argent au Palmarès 2008 de l’excellence du design international (International Design Excellence Awards). Son approche innovante, centrée sur l’apprentissage, a été saluée par les enseignants du monde entier.  Les Activités Sugar, disponibles exclusivement sur cette plateforme, permettent aux élèves d’éudier et de créér ensemble: les étudiants apprennent du professeur mais aussi les uns des autres.</paragraph>
			<paragraph>Selon M. Bender, “Sugar 0.84 est une étape importante vers la version 1.0 de Sugar on a Stick, qui va considérablement simplifier l’évaluation et l’utilisation de Sugar en classe. Avec Sugar on a Stick, on pourra lancer Sugar à partir d’une simple clé USB sur la plupart des ordinateurs récents, des netbooks aux ordinateurs de bureau, et aussi sur la plupart des vieux PC, sans perturber les logiciels déjà installés.”</paragraph>
			<paragraph>“Alors que nous nous approchons du millionième enfant “apprenant à apprendre” avec Sugar sur le XO-1 de One Laptop per Child, nous appelons de nouveau bénévoles à venir nous aider à relever ce défi éducatif: développeurs, concepteurs, traducteurs, et déployeurs”, a déclaré M. Bender. “Nous avons notamment besoin de testeurs pour nous aider à faire de Sugar on a Stick une solution robuste qui fonctionnera avec n’importe quel ordinateur.”</paragraph>
		</language>
		<language id="deutsch">
			<attachment url="press/SugarLabsPR_de_20090316.pdf">PDF</attachment>
			<title>Sugar Labs kündigt neue Version von Sugar an—die Lernplattform für Kinder läuft auf Netbooks und PCs</title>
			<paragraph>Cambridge, MA, 16. März, 2009: Sugar Labs™ hat die Version 0.84 der Lernplattform Sugar freigegeben. Die Software ist auf dem XO-1 von One Laptop Per Child, PCs und Netbooks einsetzbar. Die speziell für Kinder entwickelte Plattform wird von fast einer Million Schülern im Alter von 5 bis 12 Jahren in über 40 Ländern täglich im Schulunterricht eingesetzt.</paragraph>
			<paragraph>Walter Bender, Geschäftsführer von Sugar Labs, sagt hierzu: “Wir sind gespannt auf die neue Version, die auf mehr PCs läuft als zuvor und neue,  interessante Activities zum gemeinsamen Erkunden beinhaltet. Zum Beispiel die Mindmap Activity, ein Werkzeug zum Erstellen von Diagrammen, die Beziehungen zwischen einem Schlüsselwort und diesem zugeordneten Begriffen aufzeigen. Oder die Portfolio Activity, ein Bewertungswerkzeug, das es Lehrern und Eltern einfacher macht, den Fortschritt eines Kindes zu beurteilen. Das Journal, eine Art Tagebuch, das dem Schüler die chronologische Aufzeichnung seiner Aktivitäten bereitstellt, wurde erweitert. Der Schüler hat es nun leichter seine Arbeiten zu kommentieren und seine Projekte zu überarbeiten. Die neue Infoslicer Activity ermöglicht es Lehrern, schnell und einfach web-basierte Inhalte zu editieren, zusammenzustellen und als Lehrmaterial bereitzustellen. Schüler, die an der Funktionsweise eines Computers interessiert sind, können die View Source Funktion nutzen um tiefere Einblicke zu erhalten. Außerdem wurde in der Entwicklung der Software auf Verbesserungsvorschläge von Lehrern eingegangen. So ist es nun einfacher, vorangegangene Activities fortzuführen, wodurch im Unterricht Zeit eingespart werden kann.</paragraph>
			<paragraph>Die Lernplattform Sugar ist Open Source Software und kann von www.sugarlabs.org heruntergeladen werden. Sugar wurde in 26 Sprachen übersetzt und 50 weitere Übersetzungen sind in Bearbeitung. Die Sugar-Gemeinschaft ist Online immer für Fragen und Anregungen offen. Die Plattform ist erhältlich in allen größeren Linux-Distributionen. Sugar kann als Live-System unter Windows™ von einem CD-Image gestartet werden und kann auf Apple Macintosh™  Computern virtualisiert ausgeführt werden. Sugar on a Stick, ein Live-System, das von USB-Speichermedien gestartet wird, und den Einsatz in Computerlaboren erleichtern soll, wird voraussichtlich im dritten Quartal von 2009 erscheinen.</paragraph>
			<paragraph>Die Lernplattform Sugar ist Teil der ständigen Ausstellung des Museum of Modern Art in New York. 2008 erhielt sie die Silber-Medaille des International Design Excellence Awards in der Kategorie Interactive Product Experiences. Ihr innovativer lernorientierter Ansatz erhielt weltweites Lob von Pädagogen. Sugar Activities, die einmalig für diese Plattform sind, ermöglichen es den Schülern gemeinsam zu lernen und kreativ zu werden, Schüler können sowohl von ihrem Lehrer als auch voneinander lernen.</paragraph>
			<paragraph>Bender fügt hinzu: “Sugar 0.84 ist ein wichtiger Schritt im Hinblick auf die Version 1.0 von Sugar on a Stick, die die Evaluation und die Anwendung von Sugar im Unterricht vereinfachen wird. Sugar on a Stick lädt Sugar von einem USB-Speichermedium auf nahezu jedem gängigen Computer, ob Netbook oder Desktop PC, ohne dabei mit der bereits installierten Software in Konflikt zu geraten.”</paragraph>
			<paragraph>“Weil bald das millionste Kind mit Sugar auf dem OLPC XO-1 ‘lernt zu lernen’ laden wir alle Freiwilligen dazu ein, mitzumachen—eine Herausforderung für Entwickler, Pädagogen, Designer, Übersetzer und Anwender,” sagt Bender. “Vor allem brauchen wir Software-Tester, die uns helfen aus Sugar on a Stick eine Alternative zu vorhandener Software auf allen verfügbaren Computern zu machen.”</paragraph>
		</language>
	</pressrelease>
	<pressrelease sortdate="20081209">
		<date>9 Dec 2008</date>
		<language id="english">
			<title>Sugar Labs joins the Software Freedom Conservancy</title>
			<paragraph>Boston, MA, December 9, 2008: Sugar Labs today announced its membership in the Software Freedom Conservancy, an organization of free and open source software projects. Sugar Labs supports the free and open source desktop environment, Sugar, originally created for the One Laptop per Child Project (OLPC). The Sugar community now has an active global developer base that is focused on engaging young children in learning through computing and the Internet. As a member of the Conservancy the Sugar community will work to accelerate the adoption of the Sugar learning platform and strengthening the project by attracting new industry members and community contributors.</paragraph>
			<paragraph>In May 2008, the Sugar project became independent of OLPC, making Sugar available to a wider community of Sugar developers and users. Subsequently Sugar has been ported to Debian, Ubuntu, and other GNU/Linux distributions. Sugar can now run on almost any computer hardware. In October 2008, Sugar Labs released Sugar Version 0.82, which features enhanced usability and stability. In November, Sugar announced the availability of the pre-alpha version of “Sugar on a Stick”, a LiveUSB image of Sugar that gives children access to Sugar on any computer with just a USB key. Joining the Conservancy is an important milestone in the path towards making Sugar available to children everywhere.</paragraph>
			<paragraph>Founded in March 2006, the Conservancy allows developers of its member projects to unite under a common organization which provides much-needed administrative services to them. This structure spares each software project the burden of starting and maintaining its own independent non-profit organization. Sugar Labs has joined as the Conservancy’s fifteenth member project.</paragraph>
		</language>
	</pressrelease>
	<pressrelease sortdate="20080515">
		<date>15 May 2008</date>
		<language id="english">
			<title>New foundation focused on taking the Sugar user interface to the next level of usability and utility</title>
			<paragraph>Cambridge, Mass., May 15, 2008. Sugar Labs Foundation is being established to further extend Sugar, the highly acclaimed open source “learn learning” software platform that was originally developed for the One Laptop per Child (OLPC) XO laptop. Sugar is the core of the XO laptop’s human-computer interface; it provides a fun, easy-to-use, social experience that promotes sharing and learning. Sugar Labs will focus on providing a software ecosystem that enhances learning on the XO laptop as well as other laptops distributed by other companies, such as the ASUS Eee PC. Consistent with the OLPC mission to provide opportunities for learning, an independent Sugar Labs Foundation can deliver learning software to other hardware vendors and, consequently, reach more children.</paragraph>
			<paragraph>Sugar Labs will take a proven learning concept to the next level of refinement, stability, and cohesiveness, and will be a unifying catalyst for free and open-source learning systems across multiple distribution and hardware platforms. The Labs will provide support to a community of developers focused on learning as well as support for the learners. The Sugar platform has already been bundled with the most recent release of the Ubuntu and Fedora GNU/Linux distributions.</paragraph>
			<paragraph>Walter Bender, former president of software and content at OLPC, is helping to launch Sugar Labs, working closely with the developers and community members from around the world who have played the lead roles in the development of the Sugar user interface (UI). Prior to OLPC, Bender was executive director and a founding member of the Media Lab at MIT. He has participated in much of the pioneering research in the field of electronic publishing and personalized, interactive multimedia.</paragraph>
			<paragraph>In order to provide a rich learning experience to as many of the world’s children as possible, it is critical to not just provide computers to children, but to ensure that the software that runs on the computers maximizes the potential for engaging in activities that promote learning: exploration, expression, and collaboration. By being independent of any specific hardware platform and by remaining dedicated to the principles of free and open-source software, Sugar Labs ensures that others can develop diverse interfaces and applications from which governments and schools can choose. An independent Sugar Labs ensures that the community can continue the development of a highly innovative interface that is already engaging children in learning in more than two-dozen countries worldwide.</paragraph>
			<paragraph>“This is a very exciting time in the development of software for children’s education,” said Walter Bender. “In the first generation of the Sugar UI, the free and open-source community has demonstrated an exceptional ability to create a platform that enables children to explore the world, share their discoveries and express themselves. As a separate foundation, we will be able to advance Sugar’s development even further and make it available on multiple distributions and hardware platforms.”</paragraph>
			<paragraph>Many of the core Sugar developers are participating in the launch, including Marco Pesenti Gritti, Bert Freudenberg, Simon Schampijer, Bernardo Innocenti, Aaron Kaplan, Christoph Derndorfer, and Tomeu Vizoso.</paragraph>
			<paragraph>Bert Freudenberg, one of the developers of the Etoys activity, commented, “Expanding Sugar to more hardware platforms gives a great boost to all developers of educational software. Sugar is the first system specifically aimed at helping children to learn while supporting a rich variety of contributed applications. As third-party developers, my colleagues at Viewpoints Research Institute look forward to a great relationship with Sugar Labs.”</paragraph>
			<paragraph>“Sugar has been brought to maturity by OLPC and a relatively small team of community supporters,” said Tomeu Vizoso. “The time has come to unlock Sugar’s potential as a global education project; the creation of the Sugar Labs is the next step expanding upon a project where people from all around the world can contribute to improving education, with the assurance that their efforts will be of benefit to everyone.”</paragraph>
		</language>
	</pressrelease>
</page>